1.根据《安全生产法》规定，安全生产工作坚持以（ ）为中心，树立安全发展理念。
A.环境
B.经济
C.人民
D.国家
正确答案：C
2.根据《安全生产法》规定，安全生产工作要树立安全发展理念，坚持（ ）的方针。
A.安全第一，预防为主，综合治理
B.坚持绿色发展
C.安全生产，人人有责
D.以人为本，安全发展
正确答案：A
3.乡、镇人民政府、街道办事处，一级开发区、工业园区、港区等功能区应该明确负责安全
生产监督管理的机构，配备（ ）。
A.专职安全生产管理员
B.兼职安全生产管理员
C.专职安全生产执法人员
D.兼职安全生产执法人员
正确答案：C
4.国务院（ ）依照《安全生产法》，对全国安全生产工作实施综合监督管理。
A.应急管理部门
B.公安部门
C.消防部门
D.建设主管部门
正确答案：A
5.负责事故调查的人民政府应当再批复事故调查报告后的（ ）内，组织有关部门对事故整
改和防范措施落实情况进行评估，并及时向社会公开评估结果。
A.3 个月
B.6 个月
C.一年
D.三年
正确答案：C
6.生产经营单位的主要负责人未履行安全生产管理职责的，责令限期改正，处（）罚款。
A.1-3 万
- 3 -
B.1-5 万
C.2-5 万
D.3-5 万
正确答案：C
7.县级以上人民政府及有关部门和乡镇人民政府、街道办事处，应当每年至少组织（ ）次
应急预案演练。
A.1
B.2
C.3
D.5
正确答案：A
8.高危和人员密集单位应当（ ）至少组织 1 次综合或者专项应急预案演练。
A.每个月
B.每半年
C.每年
D.每两年
正确答案：B
9.高危和人员密集单位应当（ ）至少进行 1 次应急预案评估。
A.每半年
B.每年
C.每 2 年
D.每 5 年
正确答案：C
10.发生生产安全事故后，事故现场有关人员应当立即报告本单位负责人。单位负责人接到
报告后，应当立即启动应急预案，采取应急救援措施，并按照有关规定在（ ）内向事故发
生地县级以上人民政府应急管理部门和其他有关部门报告事故情况，同时报所在地乡镇人民
政府、街道办事处。
A.1 小时
B.2 小时
C.12 小时
D.24 小时
正确答案：A
11.安全管理的核心内容是（ ）。
A.制定安全技术方案
B.建立和维持安全控制系统
C.增加安全投入
D.加强内部沟通
正确答案: B
- 4 -
12.不属于安全管理评审系统评估安全管理的要素是（ ）。
A.组织管理
B.政策、目标、范围和有效性
C.公司营销战略
D.安全业绩量测系统
正确答案: C
13.应急救援队伍和有关专家根据救援命令参加应急救援所发生的费用，由（ ）承担。
A.人民政府
B.救援单位
C.事故责任单位
D.社会救助团体
正确答案：C
14.生产经营单位违反《生产安全应急管理办法》规定，谎报或者瞒报生产安全事故的，依
照国务院《生产安全事故报告和调查处理条例》的规定，由县级以上人民政府负有安全生产
监督管理职责的部门对生产经营单位处（ ）的罚款。
A.50 万元以上 100 万元以下
B.80 万元以上 100 万元以下
C.100 万元以上 500 万元以下
D.200 万元以上 500 万元以下
正确答案：C
15.生产经营单位违反《生产安全应急管理办法》规定，谎报或者瞒报生产安全事故的，依
照国务院《生产安全事故报告和调查处理条例》的规定，由县级以上人民政府负有安全生产
监督管理职责的部门对对其主要负责人、直接负责的主管人员和其他直接责任人员处上一年
年收入（ ）的罚款;构成犯罪的，依法追究刑事责任。
A.30%至 50%
B.30%至 80%
C.50%至 100%
D.60%至 100%
正确答案：D
16.（ ）对安全生产负首要责任，健全工程项目安全生产管理体系，全面履行安全生产职
责。
A.建设单位
B.施工单位
C.设计单位
D.监理单位
正确答案：A
17.施工企业应设立独立的安全生产管理机构，并应按规定配备专职安全生产管理人员，对
于总承包资质序列特级资质企业专职安全生产管理人员的配备不少于（ ）人。
- 5 -
A.6
B.4
C.2
D.1
正确答案：A
18.根据《建筑行业职业病危害预防控制规范》，施工现场应配备受过专业训练的急救员，
超过（ ）人的工程项目应配备急救室。
A．100
B．200
C．300
D．400
正确答案:B
19.施工单位从业人员每年应接受一次安全培训，其中企业法定代表人，生产经营负责人、
项目经理不少于（ ）学时。
A.30
B.40
C.60
D.120
正确答案：A
20.施工单位从业人员每年应接受一次安全培训，其中专职安全管理人员不少于（ ）学时。
A.30
B.40
C.60
D.120
正确答案：B
21.危险物品的生产、储存单位以及矿山、金属冶炼单位应当有（ ）从事安全生产管理工作。
A.注册监理工程师
B.注册安全工程师
C.注册安全助理工程师
D.注册安全员
正确答案：B
22.工程项目出现险情或发现重大隐患时，（ ）应到现场带班检查，督促工项目进行整改，
及时消除险情和隐患。
A.企业负责人
B.项目负责人
C.安全经理
D.专职安全员
正确答案：A
- 6 -
23.确需在夜间进行强噪声施工的，施工前（ ）应向有关部门提出申请，经批准后方可进
行施工。
A．建设单位
B．施工单位
C．监理单位
D．分包单位
正确答案:A
24.施工单位应建立以（ ）为第一责任人的项目安全生产标准化自评机构，负责项目的安全
生产标准化自评工作。
A.企业负责人
B.项目负责人
C.技术负责人
D.办公室主任
正确答案：B
25.（ ）应组织人员对风险分级管控效果进行验证。
A.企业负责人
B.项目负责人
C.技术负责人
D.安全负责人
正确答案：B
26.当建设单位、施工总承包单位、监理单位法定代表人和项目负责人变更时，应自变更之
日起（ ） 日内公示。
A.7
B.15
C.30
D.45
正确答案：B
27.（ ）应在建筑工程立项阶段组织编制绿色策划方案，项目各参与方应遵照执行。
A.建设单位
B.设计单位
C.施工单位
D.监理单位
正确答案：A
28.建筑工程开工前，建设单位应当按照国家有关规定向工程所在地县级以上人民政府建设
行政主管部门申请领取施工许可证，建设单位应当自领取施工许可证之日起（ ）内开工。
A.1 个月
B.2 个月
C.3 个月
- 7 -
D.6 个月
正确答案：C
29.规模较大的分部（分项）工程和专项工程的施工方案应按（ ）施工组织设计进行编制
和审批。
A.单项工程
B.单位工程
C.分部工程
D.分项工程
正确答案：B
30.施工人员对涉及结构安全的试块、试件以及有关材料，应当在（ ）见证下现场取样，并
送具有相应资质的质量检测单位进行检测。
A.建设单位或者工程监理单位
B.建设单位或者设计单位
C.设计单位或者施工单位
D.勘察单位或者设计单位
正确答案：A
31.施工企业主要负责人、项目负责人及专职安全生产管理人员（简称“安管人员”）应当
取得（ ）。
A．特种作业操作资格证书
B．安全生产许可证
C．上岗培训合格证
D．安全生产考核合格证书
正确答案:D
32.工程完工后，（ ）应当组织有关单位进行竣工验收。
A．施工单位
B．建设单位
C．监理单位
D．勘察单位
正确答案:B
33.以下不属于施工单位的质量行为的是（ ）。
A．编制并实施施工组织设计
B．编制并实施施工方案
C．组织图纸会审、设计交底工作
D．项目经理资格符合要求，并到岗履职
正确答案:C
34.以下不属于建设单位的安全行为要求的是（ ）。
A．与参建各方签订的合同中应当明确安全责任，并加强履约管理
B．建立健全安全生产责任制度，并按要求进行考核
- 8 -
C．在开工前按规定向施工单位提供施工现场及毗邻区域内相关资料，并保证资料的真实、
准确、完整
D．在组织编制工程概算时，按规定单独列支安全生产措施费用，并按规定及时向施工单位
支付
正确答案:B
35.对地基基础工程质量控制描述不正确的是（ ）。
A．按照设计和规范要求进行基槽验收
B．按照设计和规范要求进行轻型动力触探
C．对于不满足设计要求的地基，应有经勘察单位确认的地基处理方案，并有处理记录
D．桩基础承载力检验结果符合设计要求
正确答案:C
36.关于混凝土工程质量要求描述有误的是（ ）。
A．模板板面应清理干净并涂刷脱模剂
B．模板板面的平整度符合要求
C．楼板后浇带的模板支撑体系按规定单独设置
D．洒落的砼要处理后才能浇筑到混凝土结构中
正确答案:D
37.对按照国家工程建设消防技术标准需要进行消防设计的建设工程，实行建设工程（ ）
审查验收制度。
A．建筑设计
B．施工
C．综合
D．消防设计
正确答案:D
38.国务院住房和城乡建设主管部门规定的特殊建设工程，（ ）应当将消防设计文件报送
住房和城乡建设主管部门审查。
A．设计单位
B．施工单位
C．建设单位
D．监理单位
正确答案:C
39.（ ）申请领取施工许可证或者申请批准开工报告时应当提供满足施工需要的消防设计
图纸及技术资料。
A．建设单位
B．施工单位
C．设计单位
D．监理单位
正确答案:A
- 9 -
40.国务院住房和城乡建设主管部门规定应当申请消防验收的建设工程竣工，（ ）应当向
住房和城乡建设主管部门申请消防验收。
A．建设单位
B．施工单位
C．监理单位
D．设计单位
正确答案:A
41.自然人、法人或者其他组织在生产经营活动中，对其商品或者服务需要取得商标专用权
的，应当向商标局申请商标（ ）。
A．登记
B．注册
C．使用权
D．审核
正确答案:B
42.以（ ）方式取得国有土地使用权的建设项目，建设单位在取得建设项目的批准、核准、
备案文件和签订国有土地使用权出让合同后，向城市、县人民政府城乡规划主管部门领取建
设用地规划许可证。
A．出让
B．划拨
C．分配
D．宅基地
正确答案:A
43.建设行政主管部门应当自收到申请之日起（ ）日内，对符合条件的申请颁发施工许可
证。
A．3
B．7
C．15
D．30
正确答案:B
44.规定的特殊建设工程，建设单位应当将消防设计文件报送（ ）审查，并依法对审查的
结果负责。
A．住房和城乡建设主管部门
B．公安部门
C．设计审查机构
D．设计单位
正确答案:A
45.（ ）应当按照国家规定建立国家综合性消防救援队、专职消防队，并按照国家标准配
备消防装备，承担火灾扑救工作。
A．乡镇级以上地方人民政府
- 10 -
B．县级以上地方人民政府
C．市级以上地方人民政府
D．省级以上地方人民政府
正确答案:B
46.（ ）应当根据本系统的特点，有针对性地开展消防安全检查，及时督促整改火灾隐患。
A．乡镇级以上地方人民政府
B．县级以上地方人民政府
C．市级以上地方人民政府
D．省级以上地方人民政府
正确答案:B
47.人员密集场所发生火灾，该场所的现场工作人员不履行组织、引导在场人员疏散的义务，
情节严重，尚不构成犯罪的，处（ ）拘留。
A．三日以上五日以下
B．三日以上七日以下
C．五日以上十日以下
D．半个月以内
正确答案:C
48.（ ）是指火灾自动报警系统、自动灭火系统、消火栓系统、防烟排烟系统以及应急广
播和应急照明、安全疏散设施等。
A．消防系统
B．消防设施
C．消防器材
D．消防产品
正确答案:B
49.建筑施工企业应当依法为职工参加（ ）缴纳保险费。
A．工伤保险
B．意外保险
C．人身保险
D．养老保险
正确答案:A
50.建筑工程开工前，建设单位应当按照国家有关规定向工程所在地县级以上人民政府建设
行政主管部门申请领取（ ）。
A．安全生产许可证
B．开工证
C．施工许可证
D．开工证明
正确答案:C
- 11 -
51.建设单位应当自领取施工许可证之日起（ ）月内开工。
A．一个
B．两个
C．三个
D．六个月
正确答案:C
52.在建的建筑工程因故中止施工的，建设单位应当自中止施工之日起（ ）月内，向发证
机关报告，并按照规定做好建筑工程的维护管理工作。
A．一个
B．两个
C．三个
D．六个
正确答案:A
53.按照国务院有关规定批准开工报告的建筑工程，因故不能按期开工或者中止施工的，应
当及时向批准机关报告情况。因故不能按期开工超过（ ）个月的，应当重新办理开工报告
的批准手续。
A．一
B．二
C．三
D．六
正确答案:D
54.建筑工程招标的开标、评标、定标由（ ）依法组织实施，并接受有关行政主管部门的
监督。
A．建设单位
B．施工单位
C．招标组织机构
D．评标机构
正确答案:A
55.建筑工程实行直接发包的，发包单位应当将建筑工程发包给（ ）的承包单位。
A．建设单位指定
B．近三年信誉良好
C．具有相应资质条件
D．人员和设备配备齐全
正确答案:C
56.（ ）人员认为工程施工不符合工程设计要求、施工技术标准和合同约定的，有权要求
建筑施工企业改正。
A．工程监理
B．设计单位
C．勘察单位
- 12 -
D．安全管理
正确答案:A
57.工程监理人员发现工程设计不符合建筑工程质量标准或者合同约定的质量要求的，应当
报告（ ）要求设计单位改正。
A．主管部门
B．建设单位
C．施工单位
D．政府监督机构
正确答案:B
58.建筑工程安全生产管理必须坚持（ ）的方针，建立健全安全生产的责任制度和群防群
治制度。
A．安全第一、质量优先
B．安全第一、综合治理
C．安全第一、预防为主
D．安全与质量并举
正确答案:C
59.对专业性较强的工程项目，应当编制（ ），并采取安全技术措施。
A．技术施工组织方案
B．施工方案
C．施工组织计划
D．专项安全施工组织设计
正确答案:D
60.（ ）应当向建筑施工企业提供与施工现场相关的地下管线资料，建筑施工企业应当采
取措施加以保护。
A．管线权属单位
B．政府主管部门
C．建设单位
D．设计单位
正确答案:C
61.（ ）应当遵守有关环境保护和安全生产的法律、法规的规定，采取控制和处理施工现
场的各种粉尘、废气、废水、固体废物以及噪声、振动对环境的污染和危害的措施。
A．建设单位
B．建筑施工企业
C．劳务作业单位
D．设计单位
正确答案:B
62.（ ）负责建筑安全生产的管理，并依法接受劳动行政主管部门对建筑安全生产的指导
和监督。
- 13 -
A．建设单位
B．监理单位
C．咨询单位
D．建设行政主管部门
正确答案:D
63.（ ）必须依法加强对建筑安全生产的管理，执行安全生产责任制度。
A．建筑施工企业
B．建设单位
C．监理单位
D．主管部门
正确答案:A
64.建筑施工企业的（ ）对本企业的安全生产负责。
A．项目负责人
B．技术负责人
C．法定代表人
D．专职安全管理人员
正确答案:C
65.施工现场安全由（ ）负责。
A．建筑施工企业
B．建设单位
C．监理单位
D．主管部门
正确答案:A
66.房屋拆除应当由具备保证安全条件的建筑施工单位承担，由（ ）负责人对安全负责。
A．建设单位
B．建筑施工单位
C．监理单位
D．劳务单位
正确答案:B
67.施工中发生事故时，（ ）应当采取紧急措施减少人员伤亡和事故损失，并按照国家有
关规定及时向有关部门报告。
A．建筑施工企业
B．建设单位
C．监理单位
D．设计单位
正确答案:A
68.建筑工程实行总承包的，工程质量由工程总承包单位负责，总承包单位将建筑工程分包
给其他单位的，应当对分包工程的质量与分包单位承担（ ）责任。
- 14 -
A．不承担
B．连带
C．次要
D．主要
正确答案:B
69.工程设计的修改由（ ）负责，建筑施工企业不得擅自修改工程设计。
A．有资质的设计单位
B．资质许可的设计单位
C．建设单位认可设计单位
D．原设计单位
正确答案:D
70.不属于超越本单位资质等级承揽工程的处罚方式的有（ ）。
A．降低资质等级
B．责令停止违法行为
C．罚款
D．没收营业执照
正确答案:D
71.施工企业应设立独立的安全生产管理机构，并应按规定配备（ ）安全生产管理人员。
A．专职
B．兼职
C．专门
D．专业
正确答案:A
72.（ ）应为工程项目安全生产第一责任人，应负责分解落实安全生产责任，实施考核奖
惩，实现项目安全管理目标。
A．项目经理
B．技术负责人
C．企业法人
D．安全总监
正确答案:A
73.生产安全事故发生后，（ ）应按规定及时上报。
A．监理企业
B．建设单位
C．设计单位
D．施工企业
正确答案:D
74.以下（ ）需要组织专家进行论证。
A．开挖深度达 4 米的基坑支护
- 15 -
B．搭设高度为 6 米的模板支撑工程
C．搭设跨度达 15 米的模板支撑工程
D．隧道模
正确答案:D
75.编制的安全专项施工方案应当由（ ）审核签字、加盖单位公章。
A．施工单位技术负责人
B．建设单位技术负责人
C．总监理工程师
D．设计单位技术负责人
正确答案:A
76.以下不需要专家进行论证的项目有（ ）。
A．采用非常规起重设备、方法，且单件起吊重量在 150kN 及以上的起重吊装工程
B．起重量 300kN 及以上，
C．搭设基础标高在 160m 及以上的起重机械安装和拆卸工程
D．搭设总高度 200m 及以上的起重机械安装和拆卸工程
正确答案:C
77.以下不属于勘察设计单位的质量行为要求的是（ ）。
A．在工程施工前，就审查合格的施工图设计文件向施工单位和监理单位作出详细说明
B．及时解决施工中发现的勘察、设计问题，参与工程质量事故调查分析
C．组织图纸会审、设计交底工作
D．按规定参与施工验槽
正确答案:C
78.以下（ ）不是施工单位的质量行为。
A．按施工技术标准进行施工
B．做好隐蔽工程质量检查和记录
C．做好检验批、分项工程、分部工程的质量报验工作
D．对有重大修改、变动的施工图设计文件应当重新进行报审
正确答案:D
79.专项施工方案实施前，（ ）应当向施工现场管理人员进行方案交底。
A．项目经理
B．技术负责人
C．企业高管
D．监理工程师
正确答案:B
80.施工单位应当对危大工程施工作业人员进行登记，（ ）应当在施工现场履职。
A．项目负责人
B．企业技术负责人
C．项目技术负责人
- 16 -
D．工长
正确答案:A
81.对于按照规定需要进行第三方监测的危大工程，（ ）应当委托具有相应勘察资质的单
位进行监测。
A．建设单位
B．设计单位
C．施工单位
D．监理单位
正确答案:A
82.以下危大工程需要专家进行论证的是（ ）。
A．搭设高度 24m 的落地式钢管脚手架工程
B．提升高度在 100m 的附着式升降脚手架工程
C．提升高度在 100m 的附着式升降操作平台工程
D．分段架体搭设高度 30m 的悬挑式脚手架工程
正确答案:D
83.施工起重机械和整体提升脚手架、模板等自升式架设设施的使用达到国家规定的检验检
测期限的，必须经（ ）检测。经检测不合格的，不得继续使用。
A．特种设备检查机构
B．具有专业资质的检验检测机构
C．安监站
D．监理单位
正确答案:B
84.（ ）应当由取得相应执业资格的人员担任，对建设工程项目的安全施工负责，落实安
全生产责任制度。
A．建设单位项目负责人
B．施工单位项目负责人
C．总监理工程师
D．施工单位安全总监
正确答案:B
85.特种作业人员，必须按照国家有关规定经过专门的安全作业培训，并取得特种作业操作
资格证书后，方可上岗作业。以下（ ）不属于特种作业人员。
A．垂直运输机械作业人员
B．安装拆卸工
C．起重信号工
D．登高人员
正确答案:D
86.施工单位应当对管理人员和作业人员每年至少进行（ ）次安全生产教育培训，其教育
培训情况记入个人工作档案，安全生产教育培训考核不合格的人员，不得上岗。
- 17 -
A．一
B．二
C．三
D．四
正确答案:A
87.在施工中发生危及人身安全的紧急情况时，作业人员有权（ ）。
A．立刻报告施工单位
B．立刻报告建设单位
C．立即停止作业或者在采取必要的应急措施后撤离危险区域
D．立即报告政府主管部门
正确答案:C
88.对达到一定规模的危险性较大的分部分项工程编制专项施工方案，需附具安全验算结果，
经施工单位技术负责人、总监理工程师签字后实施，由（ ）进行现场监督。
A．建设单位技术负责人
B．施工项目负责人
C．监理工程师
D．专职安全生产管理人员
正确答案:D
89.法是体现统治阶级意志，由国家制定或认可，受（ ）保证实施的行为规则的总称。
A．国家机器
B．国家强制力
C．公民
D．社会舆论
正确答案:B
90.从法学的角度来说，法的本质是统治阶级（ ）的工具。
A．实现阶级统治
B．国家扩张
C．打击犯罪
D．调整社会经济关系
正确答案:A
91.我国社会主义法的本质在于它的阶级本性，即它是工人阶级领导下的（ ）共同意志的
体现。
A．全体工商业者
B．工人和农民
C．国内外华人
D．全国人民
正确答案:D
92.法的作用，又称法的功能，泛指法对个人以及社会发生影响的体现，包含（ ）和法的
- 18 -
社会作用两方面内容。
A．法的调节作用
B．法的人文作用
C．法的学术作用
D．法的规范作用
正确答案:D
93.法的渊源在法学中是一个非常重要的概念，法学上通常所说的法的渊源是指形式意义上
的渊源，即法律规范的（ ）。
A．立法背景
B．效力来源和表现形式
C．立法依据
D．立法程序和依据
正确答案:B
94.宪法是由（ ）制定和修改的居于最高的、核心的地位的根本大法。
A．最高国家行政机关
B．最高国家司法机关
C．国务院
D．最高国家权力机关
正确答案:D
95.狭义的法律，是指（ ）按照法定程序制定的规范性文件，是行政法规、地方性法规、
行政规章的立法依据或者基础。
A．全国人民代表大会及其常务委员会
B．县级以上人民代表大会及其常务委员会
C．国务院
D．县级以上人民政府
正确答案:A
96.法律关系是指法律规范在调整人们行为过程中形成的（ ）关系，是社会关系的一种形
式。
A．债权债务
B．职责、权利
C．权利义务
D．民事、经济
正确答案:C
97.从法律关系主体应具备的能力来讲，限制行为能力，是指行为能力受限制的自然人只有
不完全的行为能力的资格，即只有部分的行为能力。我国司法实践中通常以（ ）的人为限
制行为能力的人。
A．未满 18 周岁
B．满 8 周岁未满 18 周岁
C．满 8 周岁未满 16 周岁
- 19 -
D．未满 16 周岁
正确答案:B
98.法律责任，又称违法责任，是指法律关系主体由于其（ ），按照法律、法规规定必须
承担的消极法律后果。
A．存在违法意识
B．行为违法
C．行为违纪
D．行为不道德
正确答案:B
99.违宪责任，是指有关国家机关制定的某种法律和法规、规章，或者有关国家机关、社会
组织或公民的活动与（ ）规定相抵触而产生的法律责任。
A．宪法
B．法律
C．宪法或法律
D．法律及行政法规
正确答案:A
100.刑事责任是指法律关系主体违反（ ），所应承担的应当给予刑罚制裁的法律责任。
A．行政法规定
B．宪法规定
C．违反民法规定
D．国家刑事法律规范
正确答案:D
101.承担行政责任的主体是行政主体和行政相对人。行政主体是指拥有行政管理职权的
（ ）。
A．行政机关
B．行政机关的工作人员
C．行政机关及其工作人员
D．司法机关及其工作人员
正确答案:C
102.行政相对人是指负有遵守行政法义务的（ ）。
A．行政机关的工作人员
B．法定代表人
C．自然人和法定代表人
D．公民和法人
正确答案:D
103.法律责任的免除，也称免责，是指法律责任由于（ ）被部分或全部地免除。
A．法律修订
B．出现法定条件
- 20 -
C．责任人请求
D．行政领导批复
正确答案:B
104.法律责任的免除，也称免责，是指法律责任由于出现法定条件被部分或全部地免除。其
中，时效免责即法律责任经过了（ ）而免除。
A．2 年以上期限
B．法定期限
C．一定的期限
D．10 年以上期限
正确答案:B
105.法律制裁是指（ ）对违法者依法追究其应承担的法律责任所实施的惩罚性强制措施。
A．国家行政机关
B．国家特定机关
C．司法机关
D．公安机关
正确答案:B
106.违宪制裁实施的机关是（ ）。
A．国务院
B．国家特定机关
C．最高人民法院
D．全国人民代表大会及其常委会
正确答案:D
107.刑事制裁也称刑罚，是（ ）对犯罪行为实施的惩罚措施。
A．公安机关
B．人民法院
C．人民检察院
D．国家行政机关
正确答案:B
108.刑罚的种类分为主刑和附加刑。其中主刑的种类有（ ）、拘役、有期徒刑、无期徒刑
和死刑。
A．管制
B．警告
C．行政拘留
D．罚金
正确答案:A
109.下列说法中，错误的是（ ）。
A．《中华人民共和国安全生产法》是为了加强安全生产监督管理而制定。
B．《中华人民共和国安全生产法》是为了防止和减少生产安全事故而制定。
- 21 -
C．《中华人民共和国安全生产法》是为了保障人民群众生命和财产安全而制定。
D．《中华人民共和国安全生产法》是为了保障我国的国家安全而制定。
正确答案:D
110.建筑安全生产法规调整的对象是指由建筑安全生产法规调整的、在建筑活动中形成的以
（ ）为核心的各种关系。
A．权利与职责
B．职责与义务
C．经济利益
D．权利和义务
正确答案:D
111.在《安全生产法》出台之前的一段时间内，（ ）是规范我国建筑工程安全生产的惟一
一部法律
A．《劳动法》
B．《消防法》
C．《建筑法》
D．《特种设备安全法》
正确答案:C
112.（ ）是我国安全生产领域的综合性基本法，是我国安全生产监督与管理正式纳入法制
化管理轨道的重要标志。
A．《建设工程安全生产管理条例》
B．《劳动法》
C．《建筑法》
D．《安全生产法》
正确答案:D
113.（ ）是我国第一部规范建设工程安全生产的行政法规，标志着我国建设工程安全生产
管理进入了法制化、规范化发展的新时期。
A．《建设工程安全生产管理条例》
B．《安全生产许可证条例》
C．《建筑法》
D．《安全生产法》
正确答案:A
114.《安全生产法》明确了现阶段安全生产监管体制，即（ ）的体制。
A．国家安全生产综合监管与各级政府有关职能部门专项监管相结合
B．国家安全生产综合监管与社会中介机构服务相结合
C．各级政府有关职能部门专项监管与社会中介机构服务相结合
D．国家安全生产综合监管与生产经营单位自管相结合
正确答案:A
115.《安全生产法》明确了安全生产三大目标，即（ ），保障人民群众生命和财产安全，
- 22 -
促进经济社会持续健康发展。
A．保护环境卫生
B．防止和减少生产安全事故
C．保证产品质量
D．健全安全生产体系
正确答案:B
116.下列监督方式中，不属于《安全生产法》规定的安全生产监督方式的是（ ）。
A．工会民主监督
B．社会舆论监督
C．公众举报监督
D．中介机构监督
正确答案:D
117.我国最早的一部《安全生产法》是（ ）年制定的，从那时至今已经已经进行了数次修
订。
A．1999 年
B．2002 年
C．2014 年
D．2016 年
正确答案:B
118.依据《安全生产法》的规定，不具备安全生产条件的生产经营单位（ ）。
A．不得从事生产经营活动
B．经主管部门批准后允许生产经营
C．经安全生产监管部门批准后可从事生产经营活动
D．经有关部门批准后允许生产经营
正确答案:A
119.依据《安全生产法》规定生产经营单位应当建立安全生产教育和培训档案，如实记录安
全生产教育和培训的时间、内容、参加人员以及（ ）等情况。
A．授课人
B．培训学校
C．培训计划
D．考核结果
正确答案:D
120.《安全生产法》规定，生产、经营、储存、使用危险物品的车间、商店、仓库不得与（ ）
在同一座建筑物内，并应与员工宿舍保持安全距离。
A．职工食堂
B．员工宿舍
C．职工俱乐部
D．卫生保健室
正确答案:B
- 23 -
121.《安全生产法》规定，生产经营单位应当在较大危险因素的生产经营场所和有关设施、
设备上，设置明显的（ ）。
A．安全宣传标语
B．安全宣教挂图
C．安全警示标志
D．登记备案标志
正确答案:C
122.依照《安全生产法》规定，生产经营单位的主要负责人和安全管理人员必须具备与本单
位所从事的生产经营活动相应的（ ）和管理能力。
A．生产经营
B．安全技术
C．安全生产知识
D．执业资格
正确答案:C
123.依照《安全生产法》规定，生产经营单位必须保证上岗的从业人员都经过（ ），否则，
生产经营单位要承担法律责任。
A．安全生产教育
B．安全技术培训
C．安全作业培训
D．安全生产教育和培训
正确答案:D
124.《安全生产法》规定：建筑施工单位的主要负责人和安全生产管理人员，应当由（ ）
对其安全生产知识和管理能力考核合格后方可任职。
A．有关主管部门
B．建设部
C．国家安全生产监督局
D．国家经济贸易委员会
正确答案:A
125.《安全生产法》规定，特种作业人员必须经专门的安全作业培训，取得特种作业（ ）
证书，方可上岗作业。
A．操作资格
B．许可
C．安全
D．岗位
正确答案:A
126.《安全生产法》规定，生产经营单位使用新设备时，应对从业人员进行（ ）的安全生
产教育和培训。
A．公司级
- 24 -
B．班组级
C．车间级
D．专门
正确答案:D
127.《安全生产法》规定，（ ）以上地方各级人民政府应当组织有关部门制订本行政区域
内特大生产安全事故应急救援预案和建立应急救援体系。
A．乡镇
B．县级
C．市级
D．省级
正确答案:B
128.《建筑法》规定，施工现场安全由（ ）负责。
A．建筑施工企业
B．总承包单位
C．分包单位
D．工程监理单位
正确答案:A
129.《环境保护法》规定企业事业单位和其他生产经营者违法排放污染物，受到罚款处罚，
被责令改正，拒不改正的，依法作出处罚决定的行政机关可以自责令更改之日的次日起，按
照原处罚数额按（ ）连续处罚。
A．年
B．月
C．周
D．日
正确答案:D
130.特种设备安全工作应当坚持“安全第一、预防为主、（ ）、综合治理”的原则。
A．高效科技
B．高效节能
C．节能环保
D．科技环保
正确答案:C
131.特种设备使用单位应当在特种设备投入使用前或者投入使用后（ ）日内，办理使用登
记，取得使用登记证书。
A．5
B．7
C．15
D．30
正确答案:D
- 25 -
132.所有特种设备必须向（ ）办理使用登记方可使用。
A．生产单位
B．经营单位
C．检测单位
D．监管部门
正确答案:D
133.《消防法》规定了建筑构件和建筑材料的（ ）必须符合国家标准或行业标准。
A．保温性能
B．力学性能
C．防火性能
D．防水性能
正确答案:C
134.按照《环境噪声污染防治法》的规定，在城市市区范围内，建筑施工过程中使用机械设
备可能产生环境噪声污染的，施工单位必须在工程开工 15 日以前向工程所在地县级以上地
方人民政府（ ）申报。
A．建设行政主管部门
B．环境保护行政主管部门
C．建设行政主管部门或环境保护行政主管部门
D．纪检监察部门
正确答案:B
135.按照《环境噪声污染防治法》的规定，在城市市区范围内向周围生活环境排放建筑施工
噪声的，应当符合（ ）。
A．建设行政主管部门规定的噪声排放标准
B．环境保护行政主管部门规定的噪声排放标准
C．建设行政主管部门或环境保护行政主管部门规定的噪声排放标准
D．国家规定的建筑施工场界环境噪声排放标准
正确答案:D
136.《消防法》规定，禁止在具有火灾、爆炸危险的场所使用明火；因特殊情况需要使用明
火作业的，应当按照规定事先办理（ ）。
A．审批手续
B．许可手续
C．保险手续
D．备案手续
正确答案:A
137.《消防法》规定，进行（ ）等具有火灾危险的作业的人员和自动消防系统的操作人员，
必须持证上岗，并严格遵守消防安全操作规程。
A．木工
B．电焊、气焊
C．油漆
- 26 -
D．防水
正确答案:B
138.《劳动法》规定，用人单位必须建立健全劳动安全卫生制度，严格执行国家劳动安全卫
生规程和标准，对劳动者进行劳动安全卫生教育，防止劳动过程中的事故，减少（ ）。
A．人身伤害
B．职业危害
C．财产损失
D．经济损失
正确答案:B
139.《劳动法》规定，劳动者对用人单位管理人员违章指挥、强令冒险作业，（ ）。
A．有权提出措施建议
B．不得拒绝执行
C．有权拒绝执行
D．有权越级上告
正确答案:C
140.《刑法》规定，建筑企业或者其他企业、事业单位的劳动安全设施不符合国家规定，经
有关部门或者单位职工提出后，对事故隐患仍不采取措施，因而发生重大伤亡事故或者造成
其他严重后果的，对（ ），处 3 年以下有期徒刑或者拘役。
A．法定代表人
B．直接责任人员
C．监督管理人员
D．工程项目负责人
正确答案:B
141.依据《建设工程安全生产管理条例》，（ ）对全国建设工程安全生产工作实施综合监
督管理。
A．国务院安全生产委员会
B．国务院负责安全生产监督管理的部门
C．国务院建设行政主管部门
D．建设部负责安全生产监督管理的部门
正确答案:B
142.《建设工程安全生产管理条例》规定，工程监理单位应当审查施工组织设计中的安全技
术措施或者专项施工方案是否符合（ ）。
A．行业标准规范
B．安全技术标准规范
C．工程建设强制性标准
D．国家法律、法规
正确答案:C
143.建设工程安全生产管理条例》规定，施工单位的项目负责人应当由（ ）的人员担任。
- 27 -
A．建筑施工企业法人确定
B．取得相应执业资格
C．取得项目经理资质证书
D．注册工程师
正确答案:B
144.《建设工程安全生产管理条例》规定，施工单位应当在施工组织设计中编制安全技术措
施和（ ）。
A．专项技术方案
B．安全专项方案
C．施工现场临时用电方案
D．安全施工措施
正确答案:C
145.《建设工程安全生产管理条例》规定，施工单位应当向作业人员提供（ ），并书面告
知危险岗位的操作规程和违章操作的危害。
A．劳动防护用品
B．安全防护用具和安全防护服装
C．安全防护用品
D．个人防护用品
正确答案:B
146.《建设工程安全生产管理条例》规定，《特种设备安全监察条例》规定的施工起重机械，
在验收前应当经有相应资质的检验检测机构（ ）合格。
A．监督检验
B．检查
C．检测
D．检验
正确答案:A
147.《建设工程安全生产管理条例》规定，发生生产安全事故后，施工单位应当采取措施防
止事故扩大，保护事故现场。需要移动现场物品时，应当（ ），妥善保管有关证物。
A．绘制简图
B．拍照或者录像
C．做出书面标记
D．做出标记和书面记录
正确答案:D
148.《建设工程安全生产管理条例》规定，施工单位发生生产安全事故，应当按照国家有关
伤亡事故报告和调查处理的规定，及时、如实地向（ ）或者其他有关部门报告。
A．负有安全生产监督管理职责的部门
B．建设行政主管部门
C．劳动部门
D．负责安全生产监督管理的部门、建设行政主管部门
- 28 -
正确答案:D
149.根据《建设工程安全生产管理条例》，对于起重吊装工程的说法不正确的是（ ）。
A．施工单位应该在施工组织设计中编制安全技术措施
B．需要编制专项施工方案，并附安全验算结果
C．经专职安全生产管理人员签字后实施
D．由专职安全生产管理人员进行现场监督
正确答案:C
150.《建设工程安全生产管理条例》规定，施工起重机械使用登记制度。施工单位应当自施
工起重机械和整体提升脚手架、模板等自升式架设设施验收合格之日起（ ），向建设行政
主管部门或者其他有关部门登记。
A．30 日
B．10 日
C．15 日
D．20 日
正确答案:A
151.《建设工程安全生产管理条例》规定，建设行政主管部门在履行安全监督检查职责时，
对重大隐患可以（ ）。
A．责令限期整改
B．责令边施工边整改
C．罚款
D．责令暂时停止施工
正确答案:D
152.根据《建设工程安全生产管理条例》，施工单位的主要负责人、项目负责人、专职安全
生产管理人员应当经（ ）考核合格后方可任职。
A．县级以上人民政府
B．安全生产管理部门
C．市级以上人民政府
D．建设行政主管部门
正确答案:D
153.根据《建设工程安全生产管理条例》，施工单位应当对管理人员和作业人员每年至少进
行（ ）次安全生产教育培训。
A．1
B．2
C．3
D．4
正确答案:A
154.《建设工程安全生产管理条例》规定，整体提升脚手架安装完毕后，安装单位应当自检，
出具自检合格证明，并向施工单位进行安全使用说明，办理（ ）手续并签字。
- 29 -
A．备案
B．验收
C．登记
D．注册
正确答案:B
155.《建设工程安全生产管理条例》规定，（ ）应当建立健全安全生产责任制度和安全生
产教育培训制度，制定安全生产规章制度和操作规程，保证本单位安全生产条件所需资金的
投入，对所承担的建设工程进行定期和专项安全检查，并做好安全检查记录。
A．建设单位
B．监理单位
C．勘察、设计单位
D．施工单位
正确答案:D
156.《建设工程安全生产管理条例》规定，专职安全生产管理人员负责对安全生产进行现场
监督检查。发现安全事故隐患，应当及时向项目负责人和安全生产管理机构报告；对违章指
挥、违章操作的，应当（ ）。
A．责令整改
B．立即制止
C．限期改正
D．警告
正确答案:B
157.《建设工程安全生产管理条例》规定，（ ）应当自行完成建设工程主体结构的施工。
A．总承包单位
B．分包单位
C．施工单位
D．建设单位
正确答案:A
158.《建设工程安全生产管理条例》规定，总承包单位依法将建设工程分包给其他单位的，
分包合同中应当明确各自的安全生产方面的权利、义务。总承包单位和分包单位对分包工程
的安全生产承担（ ）。
A．民事责任
B．赔偿责任
C．行政责任
D．连带责任
正确答案:D
159.《建设工程安全生产管理条例》规定，分包单位应当服从总承包单位的安全生产管理，
分包单位不服从管理导致生产安全事故的，由（ ）承担主要责任。
A．总承包单位
B．分包单位
- 30 -
C．建设单位
D．监理单位
正确答案:B
160.《建设工程安全生产管理条例》规定，在施工中发生危及人身安全的紧急情况时，作业
人员有权（ ）作业或者在采取必要的应急措施后撤离危险区域。
A．立即停止
B．暂缓执行
C．检举
D．警告
正确答案:A
161.根据《建设工程安全生产管理条例》，（ ）应当为施工现场从事危险作业的人员办理
意外伤害保险。
A．建设行政主管部门
B．施工单位
C．市级以上人民政府
D．建设单位
正确答案:B
162.《建设工程安全生产管理条例》规定，建设单位未将保证安全施工的措施或者拆除工程
的有关资料报送有关部门备案的，责令限期改正，并给予（ ）。
A．罚款
B．责令停业整顿
C．责令限期整改
D．警告
正确答案:D
163.《安全生产许可证条例》确立了高危生产企业的安全生产准入制度，下列企业不属于实
行安全生产许可制度的是（ ）。
A．矿山企业
B．建筑施工企业
C．危险化学品、烟花爆竹、民用爆破器材生产企业
D．交通运输企业
正确答案:D
164.（ ）规定了国家对矿山企业、建筑施工企业和危险化学品、烟花爆竹、民用爆破器材
生产企业实行安全生产许可制度。
A．《劳动法》
B．《安全生产法》
C．《特种设备安全监察条例》
D．《安全生产许可证条例》
正确答案:D
- 31 -
165.按照《生产安全事故报告和调查处理条例》的规定，事故发生后单位负责人接到报告后，
应当于（ ）小时内向安全生产监督管理部门和有关部门报告。
A．1
B．12
C．24
D．48
正确答案:A
166.按照《生产安全事故报告和调查处理条例》，事故报告后出现新情况的，应当及时补报。
自事故发生之日起（ ）日内，事故造成的伤亡人数发生变化的，应当及时补报。
A．7
B．15
C．30
D．45
正确答案:C
167.按照《生产安全事故报告和调查处理条例》，重大事故，是指造成 10 人以上 30 人以下
死亡，或者 50 人以上 100 人以下重伤，或者（ ）以上 1 亿元以下直接经济损失的事故提
出调查组组成意见。
A．1000 万
B．1500 万元
C．2000 万元
D．5000 万元
正确答案:D
168.根据《工伤保险条例》的规定，职工以下情形，除（ ）外，不得认定为工伤或者视同
工伤。
A．故意犯罪的
B．违反治安管理伤亡的
C．自残或者自杀的
D．醉酒
正确答案:B
169.住房和城乡建设部《实施工程建设强制性标准监督规定》规定，建筑安全监督管理机构
负责对工程建设（ ）执行施工安全强制性标准的情况实施监督。
A．勘察设计阶段
B．招标投标阶段
C．施工阶段
D．保修阶段
正确答案:C
170.《建筑施工企业安全生产许可证管理规定》规定，国家对建筑施工企业实行（ ）制度。
A．安全生产资格
B．安全生产许可
- 32 -
C．建筑业企业资质
D．施工许可
正确答案:B
171.根据《建筑施工企业安全生产许可证管理规定》，建筑施工企业安全生产许可证有效期
为（ ）年。
A．1
B．2
C．3
D．5
正确答案:C
172.根据《建筑施工企业安全生产许可证管理规定》，安全生产许可证有效期满需要延期的，
企业应当于期满前（ ）个月向原安全生产许可证颁发管理机关提出延期申请。
A．1
B．2
C．3
D．6
正确答案:C
173.根据《建筑施工企业安全生产许可证管理规定》，建筑施工企业安全生产许可证采用国
务院安全生产监督管理部门规定的统一式样，由（ ）统一印制，实行全国统一编码。
A．国务院安全生产监督管理部门
B．住房和城乡建设部
C．省建筑工程管理部门
D．设区的市建设行政主管部门
正确答案:B
174.建筑起重机械在使用过程中需要顶升的，使用单位委托原（ ）或者具有相应资质的安
装单位按照专项施工方案实施后，即可投入使用。
A．租赁单位
B．安装单位
C．使用单位
D．总承包单位
正确答案:B
175.建筑施工企业安全生产管理人员安全生产考核合格证书有效期为（ ）年，证书在全国
范围内有效。
A．1
B．2
C．3
D．6
正确答案:C
- 33 -
176.建筑施工企业总承包资质序列一级资质企业安全生产管理机构专职安全生产管理人员
的配备应不少于（ ）人，并应根据企业经营规模、设备管理和生产需要予以增加。
A．2
B．3
C．4
D．5
正确答案:C
177.搭设高度（ ）及以上的落地式钢管脚手架工程为危险性较大的分部分项工程。
A．18m
B．24m
C．36m
D．48m
正确答案:B
178.从事建筑起重机械安装、拆卸活动的单位办理建筑起重机械安装（拆卸）告知手续前，
应当将筑起重机械安装、拆卸资料报送施工总承包单位、（ ）审核。
A．产权单位
B．使用单位
C．监理单位
D．监管部门
正确答案:C
179.依据标准化法的规定，标准可分为国家标准、（ ）、地方标准和企业标准。
A．部门标准
B．省级标准
C．专业标准
D．行业标准
正确答案:D
180.建筑施工现场临时用电工程安全技术管理的执行标准是（ ）
A．《建筑施工安全检查标准》
B．《建筑施工安全技术统一规范》
C．《施工现场临时用电安全技术规范》
D．《施工企业安全生产管理规范》
正确答案:C
181.依据我国 2014 年修订后的《安全生产法》的规定，生产经营单位的（ ）对本单位的
安全生产工作全面负责。
A．法定代表人
B．主要负责人
C．工会负责人
- 34 -
D．党委书记
正确答案:B
182.《安全生产法》规定，生产经营单位主要负责人在本单位发生重大生产安全事故时，在
事故调查处理期间逃匿的，可处（ ）以下拘留。
A．五日
B．七日
C．十日
D．十五日
正确答案:D
183.生产经营单位不具备《安全生产法》规定的安全生产条件，经停产停业整顿仍不具备安
全生产条件的，（ ）。
A．予以罚款
B．予以关闭
C．可以继续整改
D．追究法定代表人责任
正确答案:B
184.违反《建设工程安全生产管理条例》，建设单位未将保证安全施工的措施报送有关部门
备案的，责令限期改正，给予（ ）。
A．通报
B．停工
C．罚款
D．警告
正确答案:D
185.违反《建设工程安全生产管理条例》，建设单位将拆除工程发包给不具有相应资质等级
的施工单位，造成重大安全事故，构成犯罪的，对直接责任人员，依照（ ）有关规定追究
刑事责任。
A．安全生产法
B．建筑法
C．刑法
D．行政处罚法
正确答案:C
186.建设单位存有（ ）的行为，属于违反了《建筑起重机械安全监督管理规定》（建设部
令第 166 号）的相关规定. A．监理单位报告机械存在隐患后，责令安装单位、使用单位立即停工整改的
B．未按照规定协调组织制定防止多台塔式起重机相互碰撞的安全措施的
C．参与起重机械联合验收的
D．要求施工单位进行起重机械监督检验的
正确答案:B
- 35 -
187.《建筑起重机械安全监督管理规定》规定，不是监理单位安全职责的是（ ）。
A．审核建筑起重机械安装、拆卸工程专项施工方案
B．审核建筑起重机械安装单位、使用单位资质的证书
C．审核建筑起重机械安装单位、使用单位资质的安全生产许可证
D．审核建筑起重机械安装单位、使用单位资质特种作业人员的特种作业操作资格证书
正确答案:A
188.建筑施工企业违反《建筑法》规定，对建筑安全事故隐患不采取措施予以消除的，责令
改正，（ ）。
A．吊扣资质证书
B．降低资质等级
C．可处以罚款
D．依法追究刑事责任
正确答案:C
189.《特种设备安全法》规定，施工单位使用特种设备行为错误的是（ ）。
A．办理使用登记的
B．制定特种设备事故应急专项预案的
C．建立特种设备安全技术档案
D．未及时申报并接受检验的
正确答案:D
190.违反《建设工程安全生产管理条例》，施工单位未按照国家有关规定在施工现场设置消
防水源的，责令限期改正；逾期未改正的，（ ），依照《安全生产法》的有关规定处以罚
款。
A．暂扣资质证书
B．责令停业整顿
C．吊销营业执照
D．追究行政责任
正确答案:B
191.违反《建设工程安全生产管理条例》，施工单位未按照国家有关规定在施工现场设置消
防通道的，责令限期改正；造成重大安全事故，构成犯罪的，对（ ），依照刑法有关规定
追究刑事责任。
A．法人代表
B．项目负责人
C．技术负责人
D．直接责任人员
正确答案:D
192.违反《建设工程安全生产管理条例》，施工单位在尚未竣工的建筑物内设置员工集体宿
舍的，责令限期改正，逾期未改正的，（ ），并处 5 万元以上 10 万元以下的罚款。
- 36 -
A．责令停止施工
B．责令停业整顿
C．暂扣资质证书
D．暂扣营业执照
正确答案:B
193.违反《建设工程安全生产管理条例》规定，施工单位未对因建设工程施工可能造成损害
的毗邻地下管线采取专项防护措施的，造成损失的，依法承担（ ）。
A．行政责任
B．民事责任
C．赔偿责任
D．法律责任
正确答案:C
194.违反《建设工程安全生产管理条例》规定，施工单位的安全防护用具在进入施工现场前
未经查验即投入使用的，造成重大安全事故，构成犯罪的，对（ ），依照刑法有关规定追
究刑事责任。
A．企业负责人
B．项目负责人
C．作业人员
D．直接责任人员
正确答案:D
195.违反《建设工程安全生产管理条例》规定，施工单位使用未经验收或者验收不合格的施
工（ ）的，的责令限期改正。
A．起重机械、搅拌机械和整体提升脚手架、模板等自升式架设设施
B．起重机械和脚手架、模板等自升式架设设施
C．起重机械和整体提升脚手架、模板等自升式架设设施
D．起重机械和整体提升脚手架、模板等施工设施
正确答案:C
196.依据《建筑施工企业安全生产许可证管理规定》，暂扣、吊销安全生产许可证的行政处
罚，由（ ）决定。
A．县级以上地方人民政府建设主管部门
B．设区的市建设行政主管部门
C．安全生产许可证的颁发管理机关
D．省建设行政主管部门
正确答案:C
197.施工单位违反《建筑施工企业安全生产许可证管理规定》，安全生产许可证有效期满未
办理延期手续，继续从事建筑施工活动的，责令其在建项目（ ），限期补办延期手续，没
收违法所得，并处 5 万元以上 10 万元以下的罚款。
A．改正
B．拆除
- 37 -
C．停止施工
D．进行整改
正确答案:C
198. 依据《安全生产法》的规定，两个以上生产经营单位在同一作业区进行生产经营活动，
可能危及对方生产安全的，应当签订（ ）。
A. 协议
B. 安全协议
C. 责任协议
D. 安全生产管理协议
正确答案：D
199.有关地方人民政府、负有安全生产监督管理职责的部门，对生产安全事故隐瞒不报、谎
报或者（ ）的，对直接负责的主管人员和其他直接负责人员给与处分。
A.延迟不报
B.迟报
C.被举报
D.不报
正确答案:B
200.违反《建筑施工企业安全生产许可证管理规定》，建筑施工企业隐瞒有关情况申请安全
生产许可证的，不予受理，并给予警告，（ ）不得申请安全生产许可证。
A．半年内
B．1 年内
C．2 年内
D．3 年内
正确答案:B
201.违反《中华人民共和国大气污染防治法》，施工单位在城市市区进行建设施工，未采取
有效扬尘防治措施，致使大气环境受到污染的，由县级以上地方人民政府的（ ）决定处罚。
A．有关主管部门
B．建设行政主管部门
C．城建管理部门
D．安全监督管理部门
正确答案:B
202.违反《中华人民共和国环境噪声污染防治法》，建筑施工单位在城市市区噪声敏感建筑
物集中区域内，夜间进行禁止进行的产生环境噪声污染的建筑施工作业的，由工程所在地县
级以上地方人民政府（ ）责令改正，可以并处罚款。
A．建设行政主管部门
B．环境保护行政主管部门
C．劳动和社会保障部门
D．城市综合管理部门
正确答案:B
- 38 -
203.依据“4M”理论，安全教育与培训的不足属于（ ）因素。
A．设备的因素
B．人的因素
C．作业的因素
D．管理的因素
正确答案:D
204.机械保养质量的检验必须坚持自检、互检和（ ）相结合的检验制度。
A．抽检
B．专职检验
C．巡检
D．定期检验
正确答案:B
205.违反《建设工程安全生产管理条例》的规定，出租单位出租经检测不合格的机械设备和
施工机具及配件的，（ ），并处 5 万元以上 10 万元以下的罚款；造成损失的，依法承担
赔偿责任。
A．警告
B．罚款
C．责令停业整顿
D．行政拘留
正确答案:C
206.《特种设备安全法》规定，特种设备在出租期间的使用管理和维护保养义务由特种设备
（ ）承担，法律另有规定或者当事人另有约定的除外。
A．使用单位
B．出租单位
C．维修单位
D．总承包单位
正确答案:B
207.（ ）理论强调安全管理是事故连锁反应的最重要因素，是可能引起伤害事故的重要原
因。
A．事故频发倾向
B．心理动力
C．管理失误
D．社会环境
正确答案:C
208.施工起重机械安装、拆卸单位违反《建设工程安全生产管理条例》，有下列行为之一的
（ ），责令限期改正。
A．编制拆装方案、制定安全施工措施不全的
- 39 -
B．未有专业技术人员现场监督的
C．出具自检合格证明不及时的
D．向施工单位未进行安全使用说明，办理移交手续的
正确答案:B
209.（ ）原则认为在管理系统中建立一套合理的能级，即根据各单位和个人能量的大小安
排其地位和任务，做到才职相称，才能发挥不同能级的能量，保证结构的稳定性和管理的有
效性。
A．动力
B．能级
C．激励
D．封闭
正确答案:B
210.安全生产管理包括对人的安全管理和对（ ）的安全管理两个主要方面。
A．环境
B．财产
C．物
D．材料
正确答案:C
211.首先提出了著名的事故发生的连锁反应图的是（ ）。
A．弗兰克.伯德
B．海因里希
C．弗洛伊德
D．科尔
正确答案:B
212.如果由于某种原因能量失去了控制，超越了人们设置的约束或限制而意外地逸出或释
放，则称发生了事故，这种对事故发生机理的解释被称做（ ）。
A．事故频发倾向
B．心理动力
C．能量释放论
D．社会环境
正确答案:C
213.最常见的建设行政处理形式是（ ）。
A．行政处罚
B．行政许可
C．行政处分
D．罚款
正确答案:B
214.行政处罚是一种由行政机关或法律、法规授权的组织实施的对违反（ ）的公民、法人
- 40 -
或者其他组织采取惩罚性制裁措施的一种具体行政行为。
A．行政管理程序
B．民法规定行为
C．社会团体章程
D．刑法有关规定
正确答案:A
215.不是建设行政许可的是（ ）。
A．安全生产许可证
B．安全报监证
C．特种作业人员操作证书
D．建筑业企业资质证书
正确答案:B
216.建设单位在申请领取施工许可证，以及自开工报告批准之日起（ ）内，应将工程项目
保证安全施工的措施资料，报建设主管部门或者其他有关部门备案。
A．3 日
B．5 日
C．15 日
D．30 日
正确答案:C
217.（ ）原则认为管理中的激励就是利用某种外部诱因的刺激调动人的积极性和创造性。
A．动力
B．能级
C．激励
D．封闭
正确答案:C
218.行政机关和当事人对违法事实认定有重大分歧，当事人要求听证或者行政机关认为有必
要进行听证的，行政机关应当组织听证，进入（ ）。
A．协议程序
B．一般程序
C．听证程序
D．特殊程序
正确答案:C
219.（ ）就是在企业管理活动中必须把人的因素放在首位，体现以人为本的指导思想。
A．系统原理
B．人本原理
C．预防原理
D．组织原理
正确答案:B
- 41 -
220.行政复议是指公民、法人或者其他组织认为行政主体的具体行政行为违法或不当侵犯其
合法权益，依法向（ ）提出复查该具体行政行为的申请，行政复议机关依照法定程序对被
申请的具体行政行为进行合法性、适当性审查，并作出行政复议决定的一种法律制度。
A．人民法院
B．原行政机关
C．上一级行政机关
D．法定仲裁机构
正确答案:C
221.行政法规，是指（ ）按照法定程序制定的规范性文件。
A．全国人民代表大会及其常务委员会
B．县级以上人民代表大会及其常务委员会
C．国务院
D．县级以上人民政府
正确答案:C
222.法律关系的客体，是指法律关系的（ ）共同指向的对象，它是法律关系主体权利行使
和义务履行所指向的目标。
A．权利、义务
B．责任、权利
C．债权债务
D．民事、经济
正确答案:A
223.《民法通则》规定，（ ）以上的自然人为完全民事行为能力人。
A．18 周岁
B．10 周岁
C．16 周岁
D．14 周岁
正确答案:A
224.《民法通则》规定，年满（ ）周岁，能以自己的劳动收入为主要生活来源，视为完全
行为能力人。
A．18 周岁
B．10 周岁
C．16 周岁
D．14 周岁
正确答案:C
225.法律关系的内容，即法律关系主体享有的权利和承担的（ ）。
A．责任
B．职责
C．权力
D．义务
- 42 -
正确答案:D
226.法律关系主体是法律关系的参加者，即在法律关系中依法（ ）的人，构成法律关系的
第一要素。
A．享有权利
B．享有权利和承担义务
C．承担义务
D．承担责任
正确答案:B
227.《民法总则》规定，（ ）周岁以下为无民事行为能力人，实施民事法律行为由其法定
代理人代理或者经其法定代理人同意、追认，但是可以独立实施纯获利益的民事法律行为或
者与其年龄、智力相适应的民事法律行为。
A．8 周岁
B．10 周岁
C．16 周岁
D．14 周岁
正确答案:A
228.施工合同纠纷（质量、工程款、工期）的诉讼时效为（ ）年。
A．1
B．2
C．3
D．20
正确答案:C
229.权利最长保护期限为（ ）年。
A．2
B．4
C．10
D．20
正确答案:D
230.诉讼时效起算时间点为从（ ）起计算。
A．权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日
B．权利受到侵害之日
C．权利人主张权利之日
D．权利人行使权利之日
正确答案:A
231.工程结算款请求权的诉讼时效从（ ）之日开始计算。
A．结算
B．提交结算文件
C．应付工程款
- 43 -
D．发包人认可
正确答案:C
232.诉讼时效中止发生于（ ）。
A．诉讼时效期间之前
B．诉讼时效期间内
C．诉讼时效期间经过之后
D．诉讼时效期间最后六个月内
正确答案:D
233.诉讼时效中断的法律后果为（ ）。
A．诉讼时效期间继续计算
B．诉讼时效期间重新计算
C．诉讼时效期间废止
D．诉讼时效期间丧失效力
正确答案:B
234.（ ）的实施是承担法律责任的核心要件，是由法律明确而又具体规定的。
A．违约行为
B．违法行为
C．犯罪行为
D．暴力行为
正确答案:B
235.法律责任只能由（ ）依法予以追究。
A．最高国家权力机关
B．最高国家行政机关
C．最高国家司法机关
D．有权国家机关
正确答案:D
236.下列关于法律效力层次表述正确的是（ ）。
A．一般法优于特别法
B．旧法优于新法
C．上位法的效力高于下位法
D．从新兼从轻
正确答案:C
237.部门规章之间、部门规章与地方政府规章之间对同一事项的规定不一致时，应当（ ）。
A．适用部门规章
B．适用地方政府规章
C．由国务院裁决
D．由全国人大常委会裁决
正确答案:C
- 44 -
238.承包人所享有的优先受偿权的开始时间为（ ）。
A．承包人主张权利之日起
B．发包人认可竣工结算报告之日起
C．承包人提交竣工结算报告之日起
D．竣工之日或合同约定的竣工之日起
正确答案:D
239.承包人享有优先受偿权的期限为（ ）。
A．6 个月
B．3 个月
C．1 年
D．2 年
正确答案:A
240.《安全生产许可证条例》规定，国家对矿山企业、（ ）企业和危险化学品、烟花爆竹、
民用爆破器材生产企业（以下统称企业）实行安全生产许可制度。
A．交通运输
B．重工业生产
C．有毒有害生产
D．建筑施工
正确答案:D
241.下列选项中，属于建筑施工企业取得安全生产许可证应当具备的安全生产条件是（ ）。
A．在城市规划区的建筑工程已经取得建设工程规划许可证
B．依法参加工伤保险，为从业人员缴纳保险费
C．施工场地已基本具备施工条件，需要拆迁的，其拆迁进度符合施工要求
D．有保证工程质量和安全的具体措施
正确答案:B
242.在《安全生产法》出台之前的一段时间内，（ ）是规范我国建筑工程安全生产的惟一
一部法律。
A．《劳动法》
B．《消防法》
C．《建筑法》
D．《特种设备安全法》
正确答案:C
243.由国务院建设、铁路、交通、水利等行政主管部门各自审批，编号和发布的标准，属于
（ ）。
A．国家标准
B．行业标准
C．地方标准
D．企业标准
- 45 -
正确答案:B
244（. ）是参与建设活动各方必须执行的工程建设强制性标准，不执行强制性标准是（ ）。
A．工程建设强制性条文，违约
B．工程建设强制性条文，违法
C．规范，违法
D．规范，违约
正确答案:B
245.《安全生产法》明确了安全生产三大目标，即（ ），保护国家财产安全，促进社会经
济发展。
A．保护环境卫生
B．保障人民生命安全
C．保证产品质量
D．健全安全生产体系
正确答案:B
246.《建设工程安全生产管理条例》规定，施工单位的项目负责人应当由（ ）的人员担任。
A．建筑施工企业法人确定
B．取得相应执业资格
C．取得项目经理资质证书
D．注册工程师
正确答案:B
247.甲公司是某项目的总承包单位，乙公司是该项目的建设单位指定的分包单位。在施工过
程中，乙公司拒不服从甲公司的安全生产管理，最终造成安全生产事故，则（ ）。
A．甲公司负主要责任
B．乙公司负主要责任
C．乙公司负全部责任
D．监理公司负主要责任
正确答案:B
248.基坑支护工程专项施工方案须经（ ）签字后实施。
A．施工企业项目经理和现场监理工程师
B．施工企业负责人和建设单位负责人
C．建设单位负责人和总监理工程师
D．施工企业技术负责人和总监理工程师
正确答案:D
249.建设工程实行施工总承包的，由（ ）单位对施工现场的安全生产负总责。
A．建设
B．监理
C．总承包
D．分包
- 46 -
正确答案:C
250.生产经营单位发生生产安全事故后，事故现场施工人员必须立即报告（ ）。
A．本企业负责人
B．当地安全生产监督管理部门
C．县级以上地方人民政府
D．省级(含自治州、直辖市)安全生产监督管理部门
正确答案:A
251.某幕墙专业分包工程施工过程中，发生了一起安全事故.造成 2 人死亡，根据《建设工程
安全生产管理条例》，此次事故应由（ ）上报有关主管部门。
A．幕墙分包企业
B．施工总承包企业
C．监理单位
D．建设单位
正确答案:B
252.保护企业职工的安全与健康，是（ ）的直接体现。
A．系统原理
B．人本原理
C．预防原理
D．组织原理
正确答案:B
253.关于建设单位安全责任的说法，正确的是（ ）。
A．建设单位根据自身情况提出低于强制性规定的要求
B．建设单位有权压缩合同约定的工期
C．建设单位可将拆除工程发包给任何施工企业
D．建设单位应当向施工企业提供施工现场相邻建筑物的相关资料
正确答案:D
254.建设单位安全生产管理的主要责任和义务不包括（ ）。
A．向施工单位提供有关资料
B．不得对施工单位的建设活动进行干预
C．建设单位应当保证安全生产投入
D．涉及建筑主体和承重结构变动的装修工程，要有设计方案
正确答案:B
255.建设单位不得明示或暗示设计单位或施工单位违反（ ），降低建设工程质量。
A．工程建设国家标准
B．工程建设行业标准
C．工程建设强制性标准
D．工程建设企业标准
正确答案:C
- 47 -
256.《建设工程质量管理条例》第 21 条规定：“设计单位应当根据（ ）进行建设工程设
计。”
A．施工组织设计
B．专项施工方案
C．勘察成果文件
D．工程概算文件
正确答案:C
257.注册执业人员未执行法律、法规和工程建设强制性标准的，责令停止执业 3 个月以上 1
年以下；情节严重的，吊销执业资格证书，（ ）年内不予注册。
A．2
B．3
C．5
D．10
正确答案:C
258.《注册建造师管理规定》中规定，注册建造师的下列行为不属于违法行为（ ）。
A．在执业过程中实施商业贿赂；
B．签署有虚假记载等不合格的文件；
C．允许他人以自己的名义从事执业活动；
D．仅在一个单位受聘或者执业；
正确答案:D
259.下列不属于建筑执业资格的有（ ）。
A．注册建筑师
B．注册监理工程师
C．注册结构工程师
D．注册环境影响评价师
正确答案:D
260.《建设工程安全生产管理条例》规定，建设单位不得对有关单位提出不符合（ ）规定
的要求。
A．建设工程安全生产法律
B．建设工程安全生产法规
C．建设工程安全生产强制性标准
D．建设工程安全生产推荐性标准
正确答案:C
261.（ ）是我国唯一的、专门的消防法律，是消防工作的基本法。
A．国务院关于进一步加强消防工作的意见
B．机关、团体、企事业单位消防安全管理规定
C．消防法
D．宪法
- 48 -
正确答案:C
262.发现火灾要及时报警，报警早、损失小。我国的火灾报警电话是（ ）。
A．119
B．122
C．120
D．911
正确答案:A
263.《消防法》规定，举办大型集会、焰火晚会、灯会等群众性活动，具有火灾危险的，主
办单位应当制定（ ），落实消防安全措施，并向公安消防机构申报，经公安消防机构对活
动现场进行消防安全检查合格后，方可举办。
A．应急疏散计划
B．安全保卫计划
C．灭火和应急疏散预案
D．临时用电方案
正确答案:C
264.任何单位和（ ）都有参加有组织的灭火工作的义务。
A．个人
B．成年人
C．男性公民
D．所有人包括中小学生
正确答案:B
265.由于行为人的过失引起火灾，造成严重后果的行为，构成（ ）。
A．纵火罪
B．失火罪
C．玩忽职守罪
D．无罪
正确答案:B
266.保护火灾现场的目的是为了火灾调查人员发现、提取到客观、真实、有效的火灾痕迹、
物证，确保火灾原因认定的（ ）。
A．公平性
B．公正性
C．准确性
D．公开性
正确答案:C
267.凡与火灾有关的留有痕迹物证的场所均应列入（ ）。
A．保护范围
B．现场保护范围
C．长期保护范围
- 49 -
D．永久保护范围
正确答案:B
268.以下属于大连某小区车库工程模板支撑坍塌事故的间接原因的是（ ）。
A．施工现场安全管理混乱，违章指挥，违规作业
B．现场工人为修复剪力墙胀模，随意拆除支撑体系中的部分杆件
C．现场工人在修缮模板和清运混凝土过程中，没有停止混凝土浇筑作业
D．浇筑剪力墙时发生胀模
正确答案:A
269.人的不安全行为与物的不安全状态是造成事故的（ ）原因。
A．直接
B．间接
C．根本
D．深层次
正确答案:A
270.2011 年 10 月，大连某小区住宅楼工程在地下车库浇筑施工过程中，发生模板坍塌事故，
造成 13 人死亡、4 人重伤，1 人轻伤，直接经济损失 1237.72 万元，则该事故属于（ ）。
A．一般事故
B．重大事故
C．较大事故
D．特别重大事故
正确答案:B
271.《职业安全与卫生法》是（ ）核心的职业健康安全法。
A．美国
B．英国
C．德国
D．日本
正确答案:A
272.（ ）不属于杜邦公司的核心价值。
A．善待员工
B．要求员工遵守职业道德
C．安全和环境作为核心价值
D．工作外的安全和工作中的安全同样重要
正确答案:D
273.公共场所发生火灾时,该公共场所的现场工作人员不履行组织、引导在场群众疏散的职责, 造成人身伤亡,尚不构成犯罪的,（ ）。
A．处 500 元罚款
B．处 15 日以下拘留
C．不对其做任何处理地方
- 50 -
D．处 3 日以下拘留
正确答案:B
274.凡是在特级动火区域内的动火必须办理（ ）。
A．相关手续
B．许可证
C．特级动火证
D．动火证
正确答案:C
275.任何人发现火灾时，都应报警。任何单位、个人应当（ ）为报警提供便利，不得阻拦
报警。
A．无偿
B．有偿
C．自愿
D．自觉
正确答案:A
276.消防工作的方针（ ）。
A．预防为主，防消结合
B．政府统一领导，部门依法监管
C．公民积极参与，单位方面负责
D．消灭为主，防消结合
正确答案:A
277.危险是指系统中存在导致发生不期望后果的可能性超过了人们的承受程度，一般用（ ）
表示危险的程度。
A．可能性
B．风险度
C．损害度
D．严重性
正确答案:B
278.在生产经营活动中存在可能导致事故发生的物的危险状态、人的不安全行为和管理上的
缺陷是指（ ）。
A．危险
B．事故隐患
C．危险因素
D．重大危险源
正确答案:B
279.安全生产责任制度是安全生产制度体系中最基础、最重要的制度，其实质是（ ）。
A．安全生产重于泰山
B．安全生产，人人有责
- 51 -
C．制定并落实安全管理制度
D．管生产必须管安全
正确答案:B
280.事故是许多因素互为因果连续发生的最终结果，事故因素及其因果关系的存在决定了事
故或早或迟必然要发生，这就是（ ）。
A．偶然损失原则
B．安全第一原则
C．因果关系原则
D．动态相关原则
正确答案:C
281.搞好企业安全管理，避免工伤事故与职业病的发生，充分保护企业职工的安全与健康，
是（ ）的直接体现。
A．系统原理
B．人本原理
C．预防原理
D．组织原理
正确答案:B
282.在可能发生人身伤害、设备或设施损坏和环境破坏的场合，事先采取措施，防止事故的
发生。这体现了（ ）的运用。
A．预防原理
B．本质安全化原则
C．安全第一原则
D．系统原理
正确答案:A
283.当前，我国安全生产工作的基本方针是（ ）。
A．安全第一，预防为主，综合治理
B．安全第一，预防为主
C．生产必须安全，安全为了生产
D．安全责任重于泰山
正确答案:A
284.当前，从全国建筑施工生产安全事故统计看，所占比例最高的是（ ）。
A．高处坠落事故
B．各类坍塌事故
C．物体打击事故
D．起重伤害事故
正确答案:A
285.施工单位应当在（ ）的领导下开展安全生产管理工作。
A．企业主要负责人
- 52 -
B．项目负责人
C．企业技术负责人
D．企业专职安全管理人员
正确答案:A
286.施工单位必须依法参加工伤保险,为（ ）缴纳保险费。
A．农民工
B．固定工
C．合同工
D．以上均包括
正确答案:D
287.施工单位采购、租赁安全防护用具、机械设备、施工机具及配件，应确保具有（ ）、
产品合格证，并在进入施工现场前进行查验。
A．生产（制造）许可证
B．出厂证明
C．检测报告
D．说明书
正确答案:A
288.总承包单位对分包工程的安全生产承担（ ）责任。
A．全部
B．主要
C．部分
D．连带
正确答案:D
289.分包单位应当服从建筑施工总承包单位的安全生产管理，分包单位不服从管理导致生产
安全事故的，由分包单位承担（ ）责任。
A．全部
B．主要
C．次要
D．连带
正确答案:B
290.下列有关监理单位安全监督检查内容叙述不正确的是（ ）。
A．检查施工现场安全管理机构的建立及专职安全生产管理人员配备情况
B．监督施工单位落实安全技术措施，及时制止违规施工作业
C．监督施工单位落实成本控制、工程进度措施情况
D．巡视检查危险性较大的分部分项工程专项施工方案实施情况
正确答案:C
291.（ ）就是将安全目标网络化、细分化，是安全目标管理的核心。
A．目标体系
- 53 -
B．责任体系
C．措施体系
D．组织体系
正确答案:A
292.企业安全目标管理体系由目标体系和（ ）组成。
A．措施体系
B．责任体系
C．组织体系
D．保障体系
正确答案:A
293.下列有关安全目标实施叙述不正确的是（ ）。
A．建立分级负责的安全责任制度，明确各个部门、人员的权利和责任
B．建立安全保证体系，使各层次互相配合、互相促进，推进目标管理顺利开展
C．建立各级目标管理组织，加强对安全目标管理的组织领导工作
D．建立所有分部分项工程跟踪监控体系，发现事故隐患及时进行整改
正确答案:D
294.（ ）是通过确定总目标、分解目标、具体实施、严格考核等环节，最终达到安全生产
的目的。
A．安全目标管理
B．安全生产责任制
C．安全生产管理机构
D．安全生产检查评比
正确答案:A
295.企业应当建立以（ ）为负责人的安全生产委员会或安全生产领导小组。
A．分管安全生产工作的副总经理
B．项目负责人
C．总经理
D．法人代表
正确答案:D
296.1 万㎡及以下的建筑工程至少应配备（ ）名专职安全生产管理人员。
A．1
B．2
C．3
D．无需配备
正确答案:A
297.某项目设备安装合同造价为 6000 万，则承担该工程的总承包单位应至少配备（ ）名
专职安全生产管理人员。
A．1
- 54 -
B．2
C．3
D．4
正确答案:B
298.建筑施工企业的分公司、区域公司等较大的分支机构应依据实际生产情况配备不少于
（ ）名的专职安全生产管理人员。
A．1
B．2
C．3
D．4
正确答案:B
299.建筑施工企业最基本的安全管理制度是（ ）。
A．安全生产责任制度
B．群防群治制度
C．安全生产教育培训制度
D．安全生产检查制度
正确答案:A
300.建筑施工企业中，负责编制安全技术措施并进行安全技术交底的部门是（ ）。
A．生产计划部门
B．劳动人事部门
C．技术管理部门
D．安全管理部门
正确答案:C
301.下列不属于建筑施工企业工会组织安全职责的是（ ）。
A．依法组织职工参加本单位安全生产工作的民主管理和民主监督，维护职工在安全生产方
面的合法权益
B．积极反映职工对安全生产工作的意见和要求
C．参与组织开展安全生产宣传教育
D．参与制定消防安全管理制度并监督执行
正确答案:D
302.下列关于企业分管安全生产负责人安全职责叙述不正确的是（ ）。
A．组织实施安全工作规划、目标及实施计划
B．领导、组织安全生产宣传教育工作
C．确定安全生产考核指标；领导、组织安全生产检查
D．建立、健全安全生产保证体系，保证安全生产投入
正确答案:D
303.建筑施工单位在工程项目的安全生产第一责任人是（ ）。
A．项目负责人
- 55 -
B．项目技术负责人
C．项目专职安全生产管理人员
D．安全技术资料员
正确答案:A
304.根据住房城乡建设部有关规定，落实带班制度的第一责任人，对落实带班制度全面负责
的是（ ）。
A．项目负责人
B．技术负责人
C．专职安全生产管理人员
D．企业法定代表人
正确答案:D
305.根据住房城乡建设部有关规定，建筑施工企业负责人每月定期带班检查时间不少于其工
作日的（ ）。
A．25%
B．30%
C．35%
D．40%
正确答案:A
306.施工单位承包工程后违反法律法规规定或者施工合同关于工程分包的约定，把单位工程
或分部分项工程分包给其他单位或个人施工的行为是（ ）。
A．违法发包
B．违法分包
C．转包
D．挂靠
正确答案:B
307.单位或个人以其他有资质的施工单位的名义，承揽工程的行为是（ ）。
A．违法发包
B．违法分包
C．转包
D．挂靠
正确答案:D
308.以下属于长沙某高层住宅工程施工升降机坠落事故的直接原因的是（ ）。
A．设备出租单位违规租赁
B．施工升降机导轨架标准节螺栓连接不到位
C．设备安装单位无资质违法承接安装业务
D．施工单位不依法履行安全职责，没有及时制止和纠正安装人员、操作司机无特种作业人
员证书上岗的违法行为
正确答案:B
- 56 -
309.安全生产许可证的有效期为（ ）年。
A．3
B．4
C．5
D．6
正确答案:A
310.安全生产许可证有效期满需要延期的，企业应当于期满前（ ）个月向原安全生产许可
证颁发管理机关申请办理延期手续。
A．3
B．4
C．5
D．6
正确答案:A
311.同一建筑施工企业在 12 个月内连续发生（ ）次生产安全事故，将吊销安全生产许可
证。
A．4
B．3
C．5
D．6
正确答案:B
312.建筑施工企业在 12 个月内同一项目被责令停止施工（ ）次时，将根据情节轻重依法
给予暂扣安全生产许可证 30 日至 60 日的处罚。
A．1
B．2
C．3
D．4
正确答案:B
313.建筑施工企业管理人员安全生产考核合格证书有效期为（ ）年。
A．3
B．4
C．2
D．1
正确答案:A
314.建筑施工特种作业人员操作证每（ ）复核一次，需要延期的应于期满前（ ）内向原
考核发证机关申请办理延期复核手续。
A．半年、六个月
B．一年、一个月
C．两年、三个月
D．两年、六个月
- 57 -
正确答案:C
315.首次取得建筑施工特种作业资格证书的人员，在其正式上岗前，应当由用人单位安排不
少于（ ）的实习操作。
A．3 个月
B．4 个月
C．6 个月
D．1 年
正确答案:A
316.建筑施工用人单位，应按规定组织特种作业人员参加年度安全教育培训，培训时间不少
于（ ）。
A．10 小时
B．12 小时
C．20 小时
D．24 小时
正确答案:D
317.根据《建筑施工企业安全生产管理规范》，建筑施工企业主要负责人、项目负责人教育
培训时间每年不得少于（ ）。
A．20 学时
B．30 学时
C．40 学时
D．50 学时
正确答案:B
318.某安全事故造成 13 人死亡，20 人重伤，直接经济损失 500 万元，依据《生产安全事故
报告和调查处理条例》的规定，该事故应属于（ ）。
A．特别重大事故
B．重大事故
C．较大事故
D．一般事故
正确答案:B
319.企业安全投入管理的第一责任人是（ ）。
A．企业财务部门负责人
B．企业技术负责人
C．企业法定代表人
D．企业分管安全生产副总经理
正确答案:C
320.根据危险源发生的概率、危害程度以及影响范围将其分为（ ）。
A．一般危险源和特殊危险源
B．一般危险源和重大危险源
- 58 -
C．较小危险源和较大危险源
D．次要危险源和主要危险源
正确答案:B
321.《建筑施工安全技术统一规范》将施工危险等级划分为Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ级，其中Ⅰ级危险等
级对应的事故后果是（ ）。
A．不严重
B．严重
C．很严重
D．特别严重
正确答案:C
322.在群体工程项目中，以单位（子单位）工程为对象编制的施工组织设计称为（ ）。
A．施工组织总设计
B．单位工程施工组织设计
C．施工方案
D．安全专项施工方案
正确答案:B
323.专项施工方案需专家论证时，专家组成员应当由（ ）名及以上符合相关专业要求的专
家组成。
A．3
B．4
C．5
D．6
正确答案:C
324.搭设高度（ ）及以上的的混凝土模板支撑系统，施工企业应当组织专家对专项方案进
行论证。
A．5m
B．8m
C．9m
D．12m
正确答案:B
325.安全专项施工方案的专家论证应由（ ）组织召开专家论证会；实行施工总承包的，由
施工总承包单位组织。
A．施工单位
B．监理单位
C．建设单位
D．建设主管部门
正确答案:A
326.根据《施工现场临时建筑物技术规范》,施工现场宜单独设置文体活动室，使用面积不宜
- 59 -
小于（ ），供作业人员学习和娱乐。
A．30 ㎡
B．40 ㎡
C．50 ㎡
D．60 ㎡
正确答案:C
327.下列关于建筑施工安全技术交底叙述不正确的是（ ）。
A．建筑施工中，安全技术措施是以保障职工安全、防止伤亡事故为目的的
B．施工单位应建立分级、分层次的安全技术交底制度
C．安全技术交底必须具体、明确、针对性强
D．安全技术交底的内容不包括发现事故隐患后应采取的措施
正确答案:D
328.施工单位的安全生产专项措施资料应遵循（ ）的原则。
A．先实施、后报审
B．先报审、后实施
C．报审、实施同时进行
D．不遵循任何原则
正确答案:B
329.在建筑起重机械首次出租或安装前，（ ）应当向所在地建设主管部门办理备案手续。
A．施工总承包单位
B．使用单位
C．安装单位
D．设备产权单位
正确答案:D
330.下列哪项不属于建筑起重机械安装、拆卸告知时，须提供的资料是（ ）。
A．安装单位资质证书、安全生产许可证
B．安装单位特种作业人员证书
C．建筑起重机械安装（拆卸）工程专项施工方案
D．建筑起重机械产品合格证
正确答案:D
331.实行施工总承包的，（ ）应当与安装单位签订建筑起重机械安装、拆卸工程安全协议
书。
A．出租单位
B．检验检测机构
C．施工总承包单位
D．使用单位
正确答案:C
332.下列不属于建筑起重机械使用单位安全职责的是（ ）。
- 60 -
A．制定建筑起重机械生产安全事故应急救援预案
B．在建筑起重机械活动范围内设置明显的安全警示标志，对集中作业区做好安全防护
C．设置相应的设备管理机构或者配备专职的设备管理人员，负责起重机械的安全管理工作
D．制定建筑起重机械安装、拆卸工程生产安全事故应急救援预案
正确答案:D
333.施工现场使用的塔式起重机应（ ）检验一次。
A．3 个月
B．6 个月
C．12 个月
D．2 年
正确答案:C
334.施工升降设施安装完毕后，（ ）应当自检，出具自检合格证明。
A．使用单位
B．安装单位
C．建设单位
D．监理单位
正确答案:B
335.建筑施工企业应按照（ ）原则，为作业人员提供劳动防护用品。
A．谁使用，谁负责
B．谁使用，谁购买
C．谁用工，谁负责
D．按需分配
正确答案:C
336.劳动防护用品主要是指劳动者在生产过程中为免遭或者减轻（ ）和职业危害所配备的
个人防护装备。
A．物体打击
B．高处坠落
C．触电事故
D．事故伤害
正确答案:D
337.劳动防护用品根据防护性能分为（ ）和（ ）。
A．特种劳动防护用品；一般劳动防护用品
B．特种劳动防护用品；普通劳动防护用品
C．特别劳动防护用品；一般劳动防护用品
D．特别劳动防护用品；普通劳动防护用品
正确答案:A
338.建筑施工企业应建立劳动防护用品的管理台帐，管理台帐保存期限不得少于（ ）。
A．三个月
- 61 -
B．半年
C．一年
D．两年
正确答案:D
339.下列哪项不是申请工伤认定所需要提交的材料（ ）。
A．工伤认定申请表
B．与用人单位存在劳动关系的证明材料
C．医疗诊断证明或者职业病诊断证明书
D．职工户籍证明
正确答案:D
340.职工因事故接受工伤医疗的，在停工留薪期内，原工资福利待遇不变，并由所在单位（ ）
支付。
A．按年
B．按季度
C．每半年
D．按月
正确答案:D
341.职工所在单位应当自事故伤害发生之日或者被诊断、鉴定为职业病之日起（ ）内，向
统筹地区社会保险行政部门提出工伤认定申请。
A．7 日
B．15 日
C．30 日
D．60 日
正确答案:C
342.实行总承包的工程项目，从事危险作业人员的意外伤害保险费由（ ）支付。
A．建设单位
B．总承包单位
C．分包单位
D．个人
正确答案:B
343.下列不属于建筑施工企业安全检查内容的是（ ）。
A．安全目标的实现程度
B．安全生产职责的落实情况
C．各项安全管理制度的执行情况
D．农民工工资发放情况
正确答案:D
344.总承包单位工程项目部应组织各分包单位（ ）进行安全检查。
A．每天
- 62 -
B．每周
C．每月
D．每季度
正确答案:B
345.某施工现场按照《建筑施工安全检查标准》评分，脚手架分项在汇总表中所占的满分分
值为 10 分，该项检查评分表实得分值为 94 分，检查评分汇总表中该项目实得分值为（ ）
分。
A．9．4
B．9．5
C．9
D．8．5
正确答案:A
346.某施工现场按照《建筑施工安全检查标准》评分，文明施工分项在汇总表中所占的满分
分值为 15 分；存在缺项，该部分分值为 5 分；该项检查评分表实得分值为 92 分，检查评分
汇总表中该项目实得分值为（ ）分。
A．14.53
B．13.8
C．14
D．14.2
正确答案:A
347.某施工现场按照《建筑施工安全检查标准》评分，各分项检查表在汇总表中所占的分值
应分别为：安全管理 10 分，文明施工 14 分，脚手架 9.5 分，基坑工程 10 分，模板工程 10
分，高处作业 9 分，施工用电 10 分，塔式起重机与起重吊装 10 分，施工机具 5 分；存在物
料提升机与施工升降机项目缺项，该部分分值为 10 分，检查评分汇总表中总实得分值为（ ）
分。
A．97.22
B．87.5
C．92
D．93
正确答案:A
348.在检查评分中，当保证项目中有一项不得分或保证项目小计得分不足（ ）分时，此检
查评分表不应得分。
A．40
B．25
C．30
D．50
正确答案:A
349.某施工现场按照《建筑施工安全检查标准》评分，各分项折合得分如下：安全管理 8.2
分、文明施工 11 分、脚手架 8 分、基坑工程 8.5 分、模板工程 8.2 分、高处作业 7.5 分、施
- 63 -
工用电 8 分、物料提升机与施工升降机 7.3 分、施工机具 4.2 分，塔式起重机与起重吊装缺
项。该施工现场评定等级为（ ）。判断合格与不合格
A．优良
B．合格
C．基本合格
D．不合格
正确答案:B
350.根据安监总局印发的《安全生产事故隐患排查治理暂行规定》，事故隐患分为哪几类
（ ）。
A．一般事故隐患和重大事故隐患
B．一般事故隐患和特殊事故隐患
C．较小事故隐患和较大事故隐患
D．普通事故隐患和重要事故隐患
正确答案:A
351.施工单位建立健全事故隐患排查治理和建档监控等制度，逐级建立并落实从（ ）到每
个从业人员的隐患排查治理和监控职责。
A．项目负责人
B．企业主要负责人
C．安全管理人员
D．监理单位
正确答案:B
352.根据安监总局印发的《安全生产事故隐患排查治理暂行规定》，下列不属于隐患排查治
理报告应包含内容的是（ ）。
A．隐患的现状及其产生原因
B．隐患的危害程度和整改难易程度分析
C．隐患的治理方案
D．检查人员的相关信息
正确答案:D
353.根据安监总局印发的《安全生产事故隐患排查治理暂行规定》，下列关于隐患排查治理
说法错误的是（ ）。
A．建筑施工企业对技术难度大、风险大的重要工程应重点定期排查
B．建筑施工企业应建立资金使用专项制度，保证事故隐患排查治理所需资金的投入
C．建筑施工企业应当按照事故隐患的等级对排查出的事故隐患进行登记，并建立事故隐患
信息档案
D．建筑施工企业在事故隐患治理过程中，对发现的重大事故隐患可以要求工程项目边施工
边整改
正确答案:D
354.企业应急预案内部评审由（ ）组织有关部门和人员进行。
A．企业主要负责人
- 64 -
B．企业技术负责人
C．企业技术管理部门负责人
D．企业安全管理部门负责人
正确答案:A
355.根据《建筑施工安全技术统一规范》，应急救援预案演练的方式按照场所可分为室内演
练和（ ）。
A．单项演练
B．多项演练
C．综合演练演练
D．现场演练
正确答案:D
356.根据《企业职工伤亡事故分类标准》，轻伤事故是指损失工作日低于（ ）日的失能伤
害的事故。
A．60
B．90
C．100
D．105
正确答案:D
357.根据《企业职工伤亡事故分类标准》，死亡事故是指事故发生后当即死亡（含急性中毒
死亡）或负伤后在（ ）天内死亡的事故。
A．100
B．60
C．30
D．40
正确答案:C
358.根据《生产安全事故报告和调查处理条例》，造成（ ）死亡的事故属于重大事故。
A．3 人以上 10 人以下
B．10 人以上 20 人以下
C．10 人以上 30 人以下
D．30 人以上
正确答案:C
359.施工单位负责人接到报告后，应当于（ ）小时内向事故发生地县级以上人民政府建设
主管部门和有关部门报告。
A．2
B．3
C．1
D．4
正确答案:C
- 65 -
360.事故调查组应当自事故发生之日起（ ）内提交事故调查报告；特殊情况下，经负责事
故调查的人民政府批准，提交事故调查报告的期限可以延长，但延长时限最长不超过（ ）。
A．30 日，30 日
B．60 日，60 日
C．60 日，90 日
D．15 日，15 日
正确答案:B
361.根据《施工企业安全生产评价标准》，下列不属于施工现场安全管理评价评定项目的是
（ ）。
A．安全生产责任制度
B．安全文明资金保障制度
C．安全教育培训制度
D．施工组织设计
正确答案:D
362.根据《施工企业安全生产评价标准》，建筑施工企业应进行年度安全生产自我考评，评
价人员不应少于（ ）。
A．3 人
B．4 人
C．5 人
D．6 人
正确答案:A
363.根据《施工企业安全生产评价标准》，施工企业安全生产条件的量化评价中，抽查一级
资质企业在建工程施工现场数量不应少于（ ）个。
A．3
B．4
C．5
D．6
正确答案:C
364.建筑施工企业应建立健全以（ ）为第一责任人的企业安全生产管理体系，实施企业安
全生产标准化工作。
A．企业主要负责人
B．企业法定代表人
C．企业工会组织负责人
D．企业技术负责人
正确答案:B
365.建筑施工企业在办理（ ）时，应向建设主管部门提交企业自评材料。
A．三类人员安全生产资格证书延期
B．安全生产许可证延期
C．特种作业人员操作资格证书延期
- 66 -
D．以上均不正确
正确答案:B
366.下列不符合施工平面布置原则的是（ ）。
A．必须考虑绿化用地
B．确保场内道路畅通，运输方便
C．现场布置紧凑，减少施工用地
D．临时设施布置，应便于工人生产和生活
正确答案:A
367.下列关于施工现场功能区域划分的叙述，不正确的是（ ）。
A．施工现场的办公区、生活区应当与作业区分开设置
B．办公生活区应当设置于在建建筑物坠落半径之外，不允许设置在在建建筑物坠落半径范
围内
C．办公区、生活区与施工区间应采取相应的防护隔离措施，设置明显的指示标识
D．功能区的规划设置时应考虑交通、水电、消防和环保等因素
正确答案:B
368.建筑施工现场的围挡高度，一般路段应高于（ ）。
A．1.5m
B．1.8m
C．2.0m
D．2.5m
正确答案:B
369.施工现场“五牌一图”中的”一图”是指（ ）。
A．施工现场总平面图
B．建筑工程立面效果图
C．施工现场安全标志平面图
D．施工现场排水平面图
正确答案:A
370.施工现场应该设置”两栏一报”通常是指（ ）。
A．读报栏、公示栏和简报
B．读报栏、宣传栏和黑板报
C．公示栏、张贴栏和黑板报
D．公示栏、信息栏和简报
正确答案:B
371.下列不属于施工现场的硬化场地可采用的材料（ ）。
A．混凝土
B．石屑
C．焦渣
D．素土
- 67 -
正确答案:D
372.施工现场搭建临时设施时绘制的施工图纸由（ ）审批，方可搭建。
A．项目负责人
B．企业主要负责人
C．项目安全负责人
D．企业技术负责人
正确答案:D
373.根据《施工现场临时建筑物技术规范》（JGJ/T188)，施工现场应根据工程规模设置会议
室，并应当设置在临时用房的首层，会议室使用面积不宜小于（ ）。
A．20 ㎡
B．30 ㎡
C．50 ㎡
D．60 ㎡
正确答案:B
374.下列关于安全标志含义的叙述，不正确的是（ ）。
A．禁止标志，含义是禁止人们某种不安全行为
B．警告标志，含义是提醒人们对周围环境或活动引起注意
C．指令标志，含义是强制人们必须做出某种动作或采用防范措施
D．提示标志，含义是提示人们不能做出某种行为
正确答案:D
375.施工现场安全标志布置总平面图应由绘制人员签名，（ ）审批。
A．企业技术负责人
B．项目负责人
C．项目技术负责人
D．项目专职安全生产管理人员
正确答案:B
376.标志牌的平面与视线夹角应接近（ ）度，观察者位于最大观察距离时，最小夹角不小
于 75 度。
A．45
B．65
C．75
D．90
正确答案:D
377.施工现场必须同时设置不同类型多个标志牌时，应当按照警告、禁止、指令、提示的顺
序，（ ）的排列设置。
A．先左后右、先下后上
B．先上后下、先左后右
C．先右后左、先上后下
- 68 -
D．先左后右、先上后下
正确答案:D
378.我国消防工作的方针是（ ）。
A．安全第一，预防为主
B．防消结合，综合治理
C．预防为主，综合治理
D．预防为主，防消结合
正确答案:D
379.施工现场出入口应满足消防车通行要求，且宜在不同方向布置，其总数不宜少于（ ）
个。
A．2
B．3
C．4
D．5
正确答案:A
380.施工现场宿舍、办公室等临时用房建筑构件的燃烧性能等级应为（ ）；当采用金属夹
芯板材时，其芯材的燃烧性能等级应为（ ）。
A．A 级，A 级
B．A 级，B 级
C．B 级，B 级
D．B 级，C 级
正确答案:A
381.施工现场临时用房层数为（ ）层，或每层建筑面积大于 200 ㎡时，应设置至少 2 部疏
散楼梯。
A．2
B．3
C．4
D．5
正确答案:B
382.当施工现场处于市政消火栓（ ）保护范围内，且市政消火栓的数量满足室外消防用水
量要求时，可不设置临时室外消防给水系统。
A．110m
B．150m
C．120m
D．130m
正确答案:B
383.在建工程室内消防给水系统消火栓接口或软管接口的间距，多层建筑不应大于（ ），
高层建筑不应大于（ ）。
- 69 -
A．30m，50m
B．50m，30m
C．20m，40m
D．40m，20m
正确答案:B
384.临时室外消防给水干管的管径，应根据施工现场临时消防用水量和干管内水流计算速度
计算确定，且不应小于（ ）。
A．DN120
B．DN110
C．DN100
D．DN75
正确答案:C
385.我国火灾报警电话是（ ）。
A．110
B．119
C．120
D．122
正确答案:B
386.当施工现场人员发生法定传染病、食物中毒、急性职业中毒时，必须在（ ）小时内向
事故发生地建设主管部门和卫生防疫部门报告。
A．1
B．2
C．3
D．4
正确答案:B
387.噪声超过（ ）的设施场所，应为劳动者配备有足够衰减值、佩戴舒适的护耳器。
A．75dB（A）
B．85dB（A）
C．88dB（A）
D．90dB（A）
正确答案:B
388.施工单位应采取的职业病危害防护措施不包括（ ）。
A．选择不产生或少产生职业病危害的建筑材料、施工设备和施工工艺
B．配备有效的个人防护用品
C．制定合理的劳动制度，加强施工过程职业卫生管理和教育培训
D．以上均不正确
正确答案:D
389.下列关于建筑行业用人单位职业健康监护说法不正确的是（ ）。
- 70 -
A．组织接触职业危害的作业人员进行上岗前职业健康体检
B．禁止有职业禁忌症的劳动者从事其所禁忌的职业活动
C．职业健康监护档案应符合要求，并妥善保管
D．及时辞退有职业健康损害的作业人员
正确答案:D
390.依据《安全生产法》的规定，生产经营单位的建设项目的安全设施必须做到“三同时”，
即生产经营单位新建、改建、扩建工程项目的安全设施，必须与主体工程（ ）。
A.同时勘察、同时设计、同时施工
B.同时审批、同时设计、同时施工
C.同时设计、同时施工、同时投入生产和使用
D.同时施工、同时修复、同时投入生产和使用
正确答案:C
391.依据《安全生产法》的规定，安全生产监督检查人员应当将检查的时间、地点、内容、
发现的问题及其处理情况（ ）。
A.作出书面记录，并由检查人员和被检查单位的负责人签字
B.口头告知被检查单位，责令立即整改
C.作出书面记录，并由安全管理部门负责人签字
D.作出书面记录，由负有安全生产监督管理职责的部门负责人签字
正确答案:A
392.建筑施工单位的主要负责人在本单位发生重大伤亡事故后逃匿的,由（ ）处十五日以下
拘留。
A.公安机关
B.检察机关
C.安全生产监督管理部门
D.国务院
正确答案:A
393.《安全生产法》规定，从业人员（ ）了解其作业场所和工作岗位存在的危险因素、防
范措施及事故应急措施。
A.无权
B.经批准可以
C.特殊情况下有权
D.有权
正确答案:D
394.制定新《安全生产法》的目的是加强安全生产工作，防止和减少生产安全事故，保障人
民群众（ ）安全， 促进经济社会持续健康发展。
A.生命
B.财产
C.生命和健康
D.生命和财产
正确答案:D
- 71 -
395.生产经营单位的（ ）对本单位的安全生产工作全面负责。
A.主要负责人
B.安全总监
C.管理者代表
D.专职安全员
正确答案:A
396.依法设立的为安全生产提供技术、管理服务的机构，依照法律、行政法规和职业准则，
接受生产经营单位的委托为其安全生产工作提供技术、管理服务的情况下，保证安全生产的
责任应由（ ）负责。
A.本生产经营单位
B.提供技术、管理服务的机构
C.本市场经营单位和提供技术、管理服务的机构共同承担
D.以上选项均不对
正确答案:A
397.生产经营单位必须为从业人员提供符合国家标准或者行业标准的（ ）。
A.安全防护设施
B.劳动防护用品
C.劳动防护工具
D.正压式空气呼吸器
正确答案:B
398.生产经营单位应当安排用于配备劳动防护用品及（ ）进行安全生产培训。
A.专职人员
B.场地和设施
C.经费
D.管理机构
正确答案:C
399.生产经营单位发生生产安全事故时，单位的（ ）应当立即组织抢救，并不得在事故调
查处理期间擅离职守。
A.安全管理部门负责人
B.主要负责人
C.安全总监
D.管理者代表
正确答案:B
400.生产经营单位与从业人员订立的劳动合同，应当载明有关保障从业人员劳动安全以及
（ ）的事项，以及依法为从业人员办理工伤保险的事项。
A.环境保护
B.工资福利
C.薪酬待遇
- 72 -
D.防止职业危害
正确答案:D
401.依据《安全生产法》的规定，国家对严重危及生产安全的工艺、设备实施（ ）制度。
A.审批
B.登记
C.淘汰
D.监管
正确答案:C
402.生产经营单位应当在有较大危险因素的生产经营场所和有关设施、设备上，设置明显的
（ ）。
A.安全宣传标语
B.安全宣传挂图
C.安全警示标志
D.操作规程
正确答案:C
403.《安全生产法》规定，生产经营单位的（ ）人员必须按照有关规定持证上岗。
A.特种作业人员
B.新入厂人员
C.转岗人员
D.复岗人员
正确答案:A
404.安全设备的设计、制造、安装、使用、检测、维修、改造和报废，应符合（ ）。
A.设备工艺要求
B.国家或行业标准
C.企业管理规定
D.以上均不正
正确答案:B
405.《安全生产法》规定，生产经营单位应对（ ）登记建档，定期检测、评估、监控，并
制定应急预案。
A.危险物品
B.一般危险源
C.重大危险源
D.所有危险源和危险物品
正确答案:C
406.企业必须依法参加（ ）， 为从业人员缴纳保险费。
A.工伤保险
B.城镇医疗
- 73 -
C.社会保险
D.安全生产责任险
正确答案:A
407.除有危及生产安全的紧急情形外，负有安全生产监督管理职责的部门采取停止供电措
施，应当提前（ ）小时书面通知生产经营单位。
A.48 小时
B.24 小时
C.12 小时
D.6 小时
正确答案:B
408.有关生产经营单位应当按照规定提取和使用（ ）， 专门用于改善安全生产条件。
A.安全生产责任保险
B.安全生产费用
C.安全生产专项资金
D.安全技术改造费用
正确答案:B
409.生产经营单位作出涉及安全生产的经营决策，应当听取（ ）的意见。
A.安全生产管理机构、安全生产管理人员
B.主要负责人
C.职工
D.安监部门人员
正确答案:A
410.生产经营单位加强对安全生产责任落实情况的监督考核，保证（ ）的落实。
A.安全生产规章制度
B.安全生产法律法规
C.安全生产各项政策
D.安全生产责任制
正确答案:D
411.根据《安全生产法》的规定，生产安全事故的调查处理工作应当遵循的原则是（ ）。
A.实事求是、尊重科学、部门协调、通力合作
B.科学严谨、依法依规、实事求是、注重实效
C.科学严谨、依法依规、分类管理、有条不紊
D.依法依规、实事求是、众参与、民主决策
正确答案:B
412.生产经营单位进行（ ）以及国务院安全生产监督管理部门会同国务院有关部门规定的
其他危险作业，应当安排专门人员进行现场安全管理， 确保操作规程的遵守和安全措施的
落实。
A.爆破作业
- 74 -
B.吊装作业
C.爆破、吊装作业
D.除险作业
正确答案:C
413.用人单位应当实施由专人负责的职业病危害因素（ ），并确保处于正常运行状态。
A.日常检查
B.监控、监测
C.日常监控
D.日常监测
正确答案:D
414.国家鼓励生产经营单位投保（ ）。
A.商业保险
B.工伤保险
C.安全生产责任保险
D.人身伤害保险
正确答案:C
415.负有安全生产监督管理职责的部门，（ ）要求接受审查、验收的单位购买其指定品牌
或者指定生产、销售单位的安全设备、器材或其他产品。
A.必须
B.应当
C.不得
D.适当
正确答案:C
416.下列关于钢丝绳夹用途的说法，错误的是（ ）。
A．钢丝绳的连接
B．钢丝绳穿绕滑车组时绳端的固定
C．缆风绳绳头的固定时绳端的固定
D．钢丝绳的展开
正确答案:D
417.大雨、雾、大雪及风速（ ）m/s 以上大风等恶劣天气应停止吊装作业。
A．8
B．10
C．12
D．15
正确答案:C
418.高处安装中的电、气焊作业，应严格采取安全防火措施，在作业处下面周围（ ）m 范
围内不得有人。
A．8
- 75 -
B．10
C．12
D．15
正确答案:B
419.下列关于建筑起重机械的说法，正确的是（ ）。
A．产权备案证明可以在设备使用后办理
B．购入的旧塔机应有半年内完整运行记录及维修、改造资料
C．塔机的各种安全装置必须齐全、灵敏可靠，但有的仪器仪表可以没有
D．塔机生产厂必须持有国家颁发的特种设备制造许可证
正确答案:D
420.塔机在安装前应当向工程所在地的建设主管部门进行（ ）。
A．产权备案
B．安装告知
C．使用登记
D．检测申请
正确答案:B
421.关于从事塔机安装、拆卸活动的单位，下列说法不正确的是（ ）。
A．应当依法取得建设主管部门颁发的起重设备安装工程专业承包资质
B．应当依法取得建筑施工企业安全生产许可证
C．应在其资质许可范围内承揽工程
D．三级资质可承担 3150KN•m 以下塔式起重机、各类施工升降机的安装与拆卸
正确答案:D
422.使用物料提升机时，下列不正确做法是（ ）。
A．操作人员应持有职业技能鉴定证书
B．休息时，应将吊笼降至地面
C．作业中吊笼下方严禁人员停留或通过
D．作业中操作人员不得离开操作岗位
正确答案:A
423.下列关于安装高处作业吊篮配重的陈述，其中正确的一项是（ ）。
A．配重件应稳定可靠地安放在配重架上并有防止移动措施
B．配重件堆放在配重架上即可
C．配重件稳定安放在配重架上，防止移动的措施可有可无
D．只要满足重量要求，任何物品均可作为配重件
正确答案:A
424.附着式升降脚手架支座与建筑物主体结构连接处所需要的建筑结构混凝土强度应由计
算确定，且不得小于（ ）
A．C10
B．C25
- 76 -
C．C30
D．C35
正确答案:A
425.汽车式起重机作业中，禁止下列哪种操作。（ ）
A．回转
B．调整支腿
C．起升
D．向上变幅
正确答案:B
426.风速达到（ ）及以上大风、雷雨、大雾、大雪等恶劣天气时，应停止桩机作业。
A．10m/s
B．11m/s
C．12m/s
D．13m/s
正确答案:C
427.混凝土搅拌机的（ ）是选用搅拌机的重要依据。
A．进料容量
B．装料容量
C．出料容量
D．几何容量
正确答案:C
428.下列关于手持电动工具使用环境条件的陈述，错误的是（ ）。
A．一般作业场所应使用Ⅰ类电动工具
B．潮湿或金属架构等导电性能良好的作业场所应使用Ⅱ类电动工具
C．锅炉、金属容器、管道内等作业场所应使用Ⅲ类电动工具
D．在狭窄作业场所应使用Ⅳ类电动工具，并有专人监护
正确答案:D
429.平地机作业前检查项目的描述错误的是（ ）。
A．照明、音响装置可不齐全；
B．燃油、润滑油、液压油等符合规定；
C．各连接件无松动；
D．液压系统无泄漏现象；
正确答案:A
430.两台以上压路机同时作业时，前后间距不得小于（ ）。
A．1m
B．2m
C．3m
D．4m
- 77 -
正确答案:D
431.沥青混凝土摊铺机熨平装置的端头与路缘石的间距不得小于（ ）厘米，以免发生碰撞。
A．10cm
B．20cm
C．30cm
D．40cm
正确答案:A
432.摊铺机停放在通车道路上时，周围必须设置明显的安全标志。夜间应设红灯示警，其能
见度不得小于（ ）。
A．50m
B．100m
C．150m
D．200m
正确答案:C
433.起重机在带电线路附近工作时，应与带电线路保持一定的安全距离。在最大回转半径范
围内，其允许与 1-20KV 的输电线路的最近距离为（ ）
A．1.5m
B．2.0m
C．4m
D．6m
正确答案:B
434.严格遵守起重作业安全规定,下列说法不正确的是（ ）。
A．指挥信号不明不吊
B．超负荷或物体重量不明不吊
C．斜拉重物不吊
D．重物埋在地下可以在人员指挥下起吊
正确答案:D
435.人机工程学中核心是（ ）。
A．工作效率
B．机器
C．工作环境
D．人
正确答案:D
436.下列配色方案，不属于清晰配色的是（ ）。
A．黑底黄字
B．黄底黑字
C．白底黑字
D．黄底白字
- 78 -
正确答案:D
437.人机系统中的人机界面主要是指（ ）。
A．显示器和工作空间
B．显示器和控制器
C．控制器和工作环境
D．工作环境和工作空间
正确答案:B
438.人的双眼视野范围在水平方向上约为（ ）。
A．30°
B．60°
C．100°
D．360°
正确答案:C
439.与控制器设计关系最密切的是（ ）。
A．人体力学
B．人体尺寸
C．人的听力
D．人的技术能力
正确答案:A
440.下列不属于人体的形态测量的是（ ）。
A．人体长度
B．人体体形
C．人体的重量
D．人体的疲劳
正确答案:D
441.下述姿势中哪种的腰曲变形处于最不舒适状态（ ）。
A．笔直站立
B．稍息站立
C．舒适坐在靠背椅中
D．弯腰抬举重物
正确答案:D
442.下列影响人操作可靠性的因素中不属于人的因素为（ ）。
A．反应能力
B．训练程度
C．人体尺寸
D．噪声
正确答案:D
- 79 -
443.在滑坡地段挖土方时、不宜（ ）季节施工。
A．冬季
B．春季
C．风季
D．雨季
正确答案:D
444.施工现场必须设明显的安全警示标志。有人员、车辆通行地段的沟槽必须设不低于的
（ ）防护栏，防护栏的横杆不少于两道。
A．1.0m
B．1.1m
C．1.2m
D．1.3m
正确答案:C
445.脚手架工程施工前，应当由（ ）向作业人员进行安全技术交底。
A．项目技术负责人/方案编制人员
B．项目专职安全管理人员
C．项目安全监理工程师
D．作业班组负责人
正确答案:A
446.超过一定规模的危险性较大脚手架工程搭设完成后，应由（ ）组织有关人员进行验收。
A．总承包单位技术负责人
B．总承包单位项目技术负责人
C．总承包单位项目负责人
D．监理单位项目总监
正确答案:A
447.悬挑式脚手架的一次搭设高度超过（ ）时，应组织专家对专项施工方案进行论证。
A．30m
B．24m
C．20m
D．15m
正确答案:C
448.高大模板工程专项施工方案应当由（ ）审核签字。
A．建设单位技术负责人
B．施工单位技术负责人
C．监理单位技术负责人
D．建设行业部门技术负责人
正确答案:B
449.模板工程施工前，施工现场（ ）应当向作业人员进行交底。
- 80 -
A．管理人员
B．专职安全管理人员
C．专职质量管理人员
D．作业班组负责人
正确答案:A
450.超过一定规模的危险性较大模板支架搭设完成后，应当由（ ）组织对其进行验收。
A．总承包单位技术负责人
B．总承包单位项目技术负责人
C．总承包单位项目负责人
D．监理单位项目总监
正确答案:A
451.一般情况下，当模板支架的搭设高度超过（ ）时，现场不得采用木支撑模板支架。
A．8m
B．5m
C．20m
D．24m
正确答案:B
452.盘扣式钢管模板支架的搭设高度不应超过（ ），否则应另行专门设计。
A．20m
B．24m
C．30m
D．50m
正确答案:B
453.（ ）应对拆除工程的安全技术管理负直接责任。
A．建设单位
B．施工单位
C．监理单位
D．设计单位
正确答案:B
454.遇有（ ）及以上强风、浓雾等恶劣气候，不得进行露天攀登与悬空高处作业。
A．5 级
B．6 级
C．7 级
D．8 级
正确答案:B
455.安装管道时必须有已完结构或操作平台为立足点，严禁在安装中的管道上（ ）。
A．堆物
B．站立
- 81 -
C．行走
D．站立和行走
正确答案:D
456.支模、粉刷、砌墙等各工种进行上下立体交叉作业时，不得在（ ）方向上操作。
A．同一垂直
B．同一横面
C．垂直半径
D．不同垂直
正确答案:A
457.施工现场专用的、电源中性点直接接地的 220/380V 三相四线制用电工程中，必须采用
的接地接零保护形式是（ ）。
A．TN
B．TN-S
C．TN-C
D．TT
正确答案:B
458.施工现场用电工程中，PE 线重复接地点不应少于（ ）。
A．一处
B．二处
C．三处
D．四处
正确答案:C
459.施工现场用电工程的基本供配电系统应按（ ）设置。
A．一级
B．二级
C．三级
D．四级
正确答案:C
460.施工现场建筑电工属于（ ）人员，必须是经过按国家现行标准考核合格后，持证上岗
工作。
A．用电
B．特种作业
C．安全管理
D．电梯管理
正确答案:B
461.在使用乙炔瓶的施工现场，当超过（ ）瓶时，应单独设置乙炔瓶库。
A．10
B．20
- 82 -
C．30
D．40
正确答案:B
462.（ ）应负责做好影响拆除工程安全施工的各种管线的切断、迁移工作。
A．建设单位
B．施工单位
C．设计单位
D．监理单位
正确答案:A
463.采用手动工具进行人工拆除一般为高度不超过 6m（2 层），面积不大于（ ）的建（构）
筑物。
A．500 ㎡
B．1000 ㎡
C．1500 ㎡
D．2000 ㎡
正确答案:B
464.爆破拆除工程应根据周围环境条件、拆除对象类别、爆破规模，按照现行国家标准《爆
破安全规程》（GB6722-2014），分为（ ）级。
A．二
B．三
C．四
D．其他
正确答案:B
465.拆除工程的安全施工组织设计或方案，应由（ ）审核签字，经上级主管部门批准后实
施。
A．施工单位技术负责人
B．施工单位项目经理
C．监理工程师
D．施工单位专职安全员
正确答案:A
466.悬挑式脚手架搭设时，连墙件、型钢支撑架对应的主体结构混凝土必须达到设计计算要
求的强度，上部的脚手架搭设时型钢支撑架对应的混凝土强度不得小于（ ）。
A．C10
B．C15
C．C20
D．设计要求
正确答案:C
467.悬挑式脚手架使用过程中，架体上的施工荷载必须符合设计要求，结构施工阶段同时作
- 83 -
业不得超过（ ）。
A．1 层
B．2 层
C．3 层
D．4 层
正确答案:B
468.门式脚手架上下榀门架立杆应在同一轴线位置上，门架立杆轴线的对接偏差不应大于
（ ）mm。
A．1
B．2
C．3
D．4
正确答案:B
469.门式脚手架操作层应连续满铺与门架配套的挂扣式脚手板，并应有防止脚手板松动或脱
落的措施。当脚手板上有孔洞时，孔洞的内切圆直径不应大于（ ）mm。
A．20
B．25
C．30
D．15
正确答案:B
470.门式落地作业脚手架搭设高度小于或等于（ ）m 时，应沿作业脚手架高度每两步设置
一道水平架。
A．40
B．30
C．24
D．20
正确答案:A
471.碗扣式脚手架在立杆的底部碗扣处应设置一道纵向水平杆、横向水平杆作为扫地杆，扫
地杆距离地面高度不应超过（ ）mm，水平杆和扫地杆应与相邻立杆连接牢固。
A．200
B．250
C．300
D．400
正确答案:D
472.木脚手架单排架不得超过（ ）m；
A．20
B．24
C．25
D．30
- 84 -
正确答案:A
473.竹脚手架立杆接头的搭接长度从有效直径起不得小于 1.5m，绑扎不得少于（ ）道；
A．2
B．3
C．4
D．5
正确答案:D
474.根据《建筑基坑工程监测技术规范》，一级基坑支护结构墙顶水平位移监控值是（ ）
cm。
A．5
B．4
C．3
D．其他
正确答案:C
475.监测点的布置应能反映监测对象的实际状态及其变化趋势，从基坑边缘以外（ ）倍开
挖深度范围内的需要保护的周边环境均应作为监控对象。
A．1～2
B．1～3
C．1～4
D．其他
正确答案:B
476.暗挖施工中，应在一侧设置宽度不小于（ ）m 的安全通道。
A．1
B．0.8
C．0.7
D．其他
正确答案:C
477.开挖爆破应选用适当的炸药品种和型号，在漏水和涌水地段应采用（ ）起爆。
A．非电导爆管
B．普通导爆管
C．导爆索
D．其他
正确答案:A
478.顶管施工中，顶进长度超（ ）m 时，应有预防缺氧、窒息的措施；
A．40
B．50
C．60
D．其他
- 85 -
正确答案:B
479.顶管施工中，管子的顶进或停止，应以（ ）发出信号为准。
A．工具管头部
B．现场指挥
C．安全员
D．其他
正确答案:A
480.土方应集中堆放，并堆置于坑边（ ）。
A．2m
B．3m
C．4m
D．5m
正确答案:B
481.土方应集中堆放，若坑外有机械行驶，应距槽边（ ）以外。
A．2m
B．3m
C．4m
D．5m
正确答案:D
482.爆破法破碎冻土,爆破施工要离建筑物（ ）以外。
A．30m
B．40m
C．50m
D．100m
正确答案:C
483.遇到大雨、大雾、雷击和（ ）级以上大风等恶劣天气，应当停止进行露天、高处、起
重吊装和打桩等作业。
A．4
B．5
C．6
D．7
正确答案:C
484.基坑内设置供施工人员上下的专用梯道。梯道应设扶手栏杆。楼梯宽度不应小于（ ）。
A．0.8m
B．1.0m
C．1.2m
D．其他
正确答案:B
- 86 -
485.现场须在下列时段对脚手架进行检查验收：每搭设完（ ）高度后；
A．6~8m
B．8~10m
C．10~13m
D．其他
正确答案:A
486.剪刀撑：设在脚手架外侧面、与墙面平行的十字交叉斜杆，可增强脚手架的（ ）。
A．纵向刚度
B．竖向刚度
C．横向刚度
D．其他
正确答案:A
487.纵向扫地杆：连接立杆下端，距底座下皮（ ）处的纵向水平杆。
A．300mm
B．200mm
C．100mm
D．其他
正确答案:B
488.扣件式钢管落地脚手架立杆的设计承载力可达到（ ）。
A．20kN
B．30kN
C．40kN
D．其他
正确答案:A
489.架高（ ）步以上时，应随施工进度逐步加设剪刀撑。
A．5
B．6
C．7
D．8
正确答案:C
490.双排脚手架横向水平杆的靠墙一端至墙装饰面的距离不应大于（ ）mm；
A．100
B．200
C．150
D．250
正确答案:A
491.在主节点处固定横向水平杆、纵向水平杆、剪刀撑、横向斜撑等用的直角扣件、旋转扣
- 87 -
件的中心点的相互距离不应大于（ ）mm；
A．100
B．150
C．200
D．250
正确答案:B
492.搭设构造中上栏杆高度 1.2m 是指（ ）。
A．上皮高度
B．下皮高度
C．中心高度
D．立杆顶高度
正确答案:A
493.钢管外径 48.3mm，允许偏差（ ）mm；
A．±0.4
B．±0.2
C．±0.3
D．±0.5
正确答案:D
494.脚手板应铺设牢靠、严实，并应用安全网双层兜底。施工层以下每隔（ ）m 应用安全
网封闭。
A．10
B．15
C．20
D．25
正确答案:A
495.悬挑式脚手架一般为多层悬挑，即将全高的脚手架分成若干段，利用悬挑支撑结构作脚
手架基础进行分段搭设，每段搭设高度不宜超过（ ）m。
A．10
B．20
C．30
D．24
正确答案:B
496.开口型脚手架的两端必须设置连墙件，连墙件的竖向间距不应大于建筑物的层高，并应
不大于（ ）m。
A．4
B．3
C．2
D．其他
正确答案:A
- 88 -
497.纵向水平杆计算时，一般按（ ）进行计算。
A．简支梁
B．二跨连续梁
C．三跨连续梁
D．四跨连续梁
正确答案:C
498.当脚手架以相同的步距、立杆纵距、立杆横距和连墙件间距搭设时，所有立杆承载情况
相同，可选任一立杆的（ ）部位为计算立杆段。
A．底层
B．顶层
C．接头较多层
D．其他
正确答案:A
499.当采用竹笆等脚手板时，其荷载的传递路径为：（ ）
A．脚手板→纵向水平杆→横向水平杆→立杆→地基基础。
B．脚手板→横向水平杆→纵向水平杆→立杆→地基基础。
C．脚手板→立杆→横向水平杆→纵向水平杆→地基基础。
D．脚手板→纵向水平杆→立杆→横向水平杆→地基基础。
正确答案:A
500.连墙件是将脚手架承受的风荷载和其它水平荷载有效传递到（ ）上的主要构件。
A．建筑结构
B．横向斜撑
C．地基基础
D．剪刀撑
正确答案:A
501.横向水平杆：是脚手架体系中的主要受弯杆件，一般按（ ）进行计算。
A．简支梁
B．悬臂梁
C．连续梁
D．其他
正确答案:A
502.斜道两侧、端部及平台外围，必须设置（ ）。
A．剪刀撑
B．立杆
C．横向斜撑
D．连墙件
正确答案:A
- 89 -
503.人行斜道和运料斜道的脚手板上应每隔（ ）mm 设置一根防滑木条。
A．200~250
B．250~300
C．300~350
D．其他
正确答案:B
504.单排脚手架的搭设高度不得超过（ ）m。
A．16
B．18
C．20
D．24
正确答案:D
505.扣件的螺栓拧紧力矩不应小于（ ）N·m
A．40
B．35
C．30
D．65
正确答案:A
506.用于扣件式钢管脚手架的旧钢管表面锈蚀深度应不大于（ ）mm。锈蚀检查应每年一
次。
A．0.18
B．0.2
C．0.24
D．0.1
正确答案:A
507.脚手板的两端宜各设置直径不小于（ ）mm 的镀锌钢丝箍两道。
A．8
B．6
C．4
D．其他
正确答案:C
508.内插式的底座钢管外径比立杆内径应小（ ）mm。
A．1
B．2
C．3
D．4
正确答案:B
509.脚手架搭设高度在（ ）m 以下时，地基基础可素土夯实找平，上面铺设垫板，并设底
- 90 -
座。
A．15
B．20
C．25
D．30
正确答案:C
510.脚手架基础旁边有开挖的沟槽且架高在 30m 以内时，其外立杆与沟槽边的距离应不小
于（ ）m
A．1.5
B．2
C．2.5
D．其他
正确答案:A
511.脚手架构造要求，单、双排脚手架的底部步距均不应大于（ ）m。
A．2
B．3
C．1.5
D．1.8
正确答案:A
512.下列属于碎石土的是（ ）。
A．为粒径大于 2mm 的颗粒含量不超过全重 50%的土
B．塑性指数大于 10 且粒径小于等于 0.075mm 为主的土
C．塑性指数（Ip）小于或等于 10 且粒径大于 0.075mm 的颗粒含量不超过全重 50%的土
D．卵石
正确答案:A